Джуд Уотсон

Странствия Джедая 7. Темная западня

Глава 1

Анакину Скайуокеру очень не нравилось отсутствие миссий. Поскольку он считал, что имеющееся свободное время был слишком переоценено. Ну сколько времени он мог совершенствовать движение Джанг Ма на тренировке дулон?

Бесконечно долго, сказал бы его Учитель, Оби-Ван Кеноби.

Анакин стянул тунику через голову и бросил ее в траву на берегу у озера. Он сделал три быстрых шага и нырнул в прозрачную, зеленую воду. Без миссий он чувствовал себя бесцельным. Конечно, много чего можно было сделать в Храме. Быть Джедаем означало, что обучение никогда не прекращалось. Совершенствуя боевое мышление, улучшая знание галактической политики – все это было необходимыми задачами между миссиями. Обычно Анакин пытался использовать свое время в Храме с пользой. Но на сей раз… на сей раз, он просто хотел плавать.

Он выбрал время, когда озеро было пустынно. По некоторому разумению, это был полдень, когда большинство студентов Джедаев были на занятиях или тренировках, а Рыцари Джедаи также были заняты, совершенствуя свои идеальные боевые навыки, чем и Анакин должен был заниматься.

Все, что знал Анакин, это что он не мог ждать, чтобы нырнуть в прохладную, зеленую воду. Он чувствовал, что его разум успокаивался, когда он плыл под водой, играя с лучами света, приникающими под поверхность. Он и его Учитель перестали нормально общаться. После его миссии на Андаре они отдалились друг от друга. Оби-Ван сказал, что он глубоко разочарован в нем. Хотя не в характере Джедаев было жить прошлым, Анакин помнил, что эти слова были ему как ножом по сердцу. Они всплывали каждый раз во время их встреч.

В прошлом он иногда чувствовал раздражение от исправлений Оби-Вана, его потребности всегда показать Анакину, что он мог бы сделать лучше, или терпеливее, или тщательнее. Теперь он тосковал без них. Он видел теперь, для чего они были – посвящение ему, необходимость помочь ему стать лучшим Джедаем, чем он есть.

Анакин всплыл на поверхность и стряхнул с себя капли воды. Сейчас он находился рядом с водопадом и остановился, чтобы почувствовать прохладную пелену на коже. Несколькими быстрыми гребками он доплыл до берега и вылез, сев под брызгами воды.

И вот тут это случилось.

Пришло видение, и мирная сцена перед ним отступила. Струи воды превратились в порывы ветра, настолько сильные, что закладывало уши. Картины приходили и уходили так быстро, что были похожи на мерцание света: огромный флот под его командованием; восстание сотен рабов, выкрикивающих его имя; дорога по пыльным улицам Мос Эспы, ведущая к дверям его старого дома. Картины остановились и замерли только раз. Лицо его матери, как он обнимал его. Он дотронулся до рабских браслетов на ее запястьях, и те упали на пол. Он услышал лязг.

И затем был взрыв света и горя, и он знал, что он потерял Шми, потерял, фактически, всех, кого он любил, включая Оби-Вана.

Та, что под землей, там и останется.

Внезапно Анакин почувствовал траву под пальцами, упругую и мягкую. Он услышал звук водопада. Ослепляющий свет раздробился и растаял в прохладной зелени воды.

Видение посещало его уже в третий раз. Раньше оно появлялось поздно вечером, когда он собирался спать. В первый раз это было почти как сон. Во второй оно было ясным и резким. Но сейчас оно было настойчивым. Оно, казалось, цеплялось за него как липкая паутина, от которой он не мог убежать.

Что это означало? Почему его посещало видение освобождения рабов? У него не было этой мысли с тех пор, когда он был маленьким мальчиком на Татуине. Конечно, он часто думал о своей матери, мечтал освободить ее от суровой жизни. Все же это видение было таким реальным. Было чувство, как если бы он действительно мог это сделать. Теперь он видел различие между сном и видением.

Кто была эта Та, что под землей?

Анакин покачал головой, наблюдая, как водные капельки стекали по его коже на предплечье. Он чувствовал беспокойство и утомленность. Плавать каждый день было не достаточно, чтобы очистить свой разум, успокоить сердце.

Пришло время поговорить об этом с Оби-Ваном.

На Андаре Оби-Ван обвинил его в действиях без учёта его инструкций. Анакину было известно, что один из Джедаев, падаван Ферус Олин, исчез. Вместо того, чтобы сообщить об этом Оби-Вану, он ушел с группой, в которую он был внедрен. Анакин думал, что он найдет Феруса, продолжив миссию. Оби-ван, когда он узнал об этом, с ним не согласился. Анакин никогда не видел его настолько сердитым. Он чувствовал, что Анакин нарушил основу доверия между ними.

И ничего не значило, что Ферус был найден целым и невредимым, и что миссия была успешно завершена.

Также это не имело значения для Совета Джедаев. Анакина обязали явиться перед Советом в полном составе и принять взыскание, серьезную ошибку для падавана. Он и Оби-Ван с тех пор побывали на нескольких миссиях, но отношения между ними не стали как раньше. Они потеряли гармонию. Анакин не был уверен в этом, пока он не потерял ее.

Скрепя сердце Анакин натянул тунику одной рукой, а другой связался со своим Учителем по комлинку. Оби-Ван ответил немедленно.

– Это Анакин. Мне нужно поговорить с Вами кое о чем. Я не хотел бы отрывать Вас, но…

– Я нахожусь в Комнате Тысячи Фонтанов.

– Я буду через несколько минут.

Анакин засунул комлинк назад за пояс. Он не мог вспомнить, когда он в последний раз не стеснялся дразнить своего Учителя, или когда в последний раз шутил Оби-Ван. В последнее время он начал задаваться вопросом, захочет ли вообще Оби-Ван, чтобы он все еще оставался его падаваном. Это не было неслыханным для Учителя так поступить. Необычно, да, но не каждый союз был правильным. Это не считалось позором для падавана, если был необходим более соответствующий Учитель. Но Анакин чувствовал бы себя опозоренным.

Комната Тысячи Фонтанов была недалеко от озера. Он быстро спустился по лесной тропе. Фонари наверху создавали эффект солнечного света, текущего сквозь зеленые листья. Анакину хотелось наслаждаться спокойствием, который Джедаи нашли на этих берегах.

Его Учитель сидел на любимой скамье, его глаза были закрыты. Без сомнения он медитировал или слушал фонтаны, которые часто сравнивал с нежным звоном колокольчиков.

Не открывая глаз, его Учитель заговорил. – Ты показался встревоженным.

Анакин сел рядом с ним. Оби-Ван открыл глаза и пристально взглянул на него.

– У меня было видение, – сказал Анакин. – Оно приходило уже три раза, и мне нужно понять его смысл.

– Видения не всегда имеют смысл. – Оби-Ван развернулся и сел лицом к Анакину. – Расскажи мне о нем.

Анакин описал видение. Оно было еще настолько ясно в его голове, что ему не составило труда вспомнить детали.

– Та, что под землей, там и останется, – тихо сказал Оби-Ван.

– Вы знаете, что это значит?

Оби-Ван не ответил.

– Может, Йода об этом слышал.

– Слышал о чем, интересно, – произнес Йода, подходя к ним и опираясь на свою трость из дерева гимер. – Найти тебя пришел я, Оби-Ван. Не ожидал проблему я.

Оби-Ван поднялся, улыбнувшись. – Не проблема. Видение беспокоит Анакина.

– Видение, говоришь ты? – Йода повернулся и взглянул на Анакина с любопытством. Он присел на скалу и сложил руки на трости, всем своим видом показывая готовность слушать.

Анакин описал видение еще раз, опуская эмоции. Он знал, что Йоду интересовали только детали.

Странно, но Йода повторил то же самое, что сказал Оби-Ван. – Та, что под землей, там и останется, – пробормотал он.

– Вы знаете кто это, Мастер Йода? – спросил Анакин.

Йода медленно кивнул. – Знаю ее хорошо я. Мастер Яддль это.

– Мастер Яддль была заключена в тюрьму много столетий на планете Коба, – объяснил Оби-Ван. – Кобанцы дали ей это имя, Та, что под землей.

Анакин кивнул. Он знал о долгом заключении Яддль, но он никогда не слышал этого имени. Яддль была той же расы, что и Йода, и заседала в Совете Джедаев. Она была уважаемым Мастером Джедаем. Он удивился, что она была частью его видения.

– Собирается отправиться с миссией на Маван она, – сказал Йода. – Неспокойно там, я боюсь. Решить мы должны, какая команда Джедаев отправится с ней. Ответ, возможно, твое видение есть.

Анакин чувствовал порыв разочарования. Он понял в тот момент, что он надеялся, что видение означало, что он должен отправится на Татуин. Он представил, что от своих мечтаний он перейдет к делу и освободит свою мать по настоящему.

– Я думал, что возможно видение означало, что я мог бы как-нибудь помочь рабам на Татуине, – сказал он нерешительно.

Йода и Оби-Ван покачали головами.

– Осторожным должен быть ты. Сложно объяснять видения, – сказал Йода. – Не открытая карта видение есть.

Анакин скрыл свое нетерпение. Почему Йода не объяснил видение по отношению к нему, и не сказал, куда он должен ехать?

Оби-Ван ощутил его замешательство. – Видения освобождения рабов не удивительны, – сказал он Анакину. – Это желание спрятано глубоко внутри тебя. Естественно, что оно предстает в разных проявлениях. Следовать за видением буквально часто является ошибкой.

– Но разве следование за Яддль тоже не является буквальным? – спросил Анакин.

Йода сделал небольшое движение тростью, подтверждая точку зрения Анакина. – Предупреждение видение есть. – Он повернулся к Оби-Вану. – Серьезной ситуация на Маване стала.

Оби-ван кивнул. – Это ужасная ситуация. Я знал планету, когда она процветала.

– Открыт теперь этот мир, – сказал Йода.

– Открыт? – спросил Анакин.

– Маван был поглощен гражданской войной десять лет назад, – объяснил Оби-Ван. – Планета была опустошена конфликтом и после была не в состоянии наладить правительство. Столица полностью потеряла свою инфраструктуру – ее дороги разрушены, воздушные пути неконтролируемы, и наконец ее единая энергосистема практически вышла из строя. Также много домов разрушено. Большинство граждан стали безработными и бездомными. Многие разъехались по стране, но голод везде опустошал население. Отсутствие правительства, безопасности и надежды образовало пустоту, которую быстро заполнили преступные элементы. Теперь это открытый мир, где что угодно может произойти без оглядки на закон. Преступники со всей галактики совершают там свои операции. Для граждан там совсем не безопасно.

– Слишком занят Сенат был, – сказал Йода. – Но игнорировать Маван они больше не могут. Волны зла открытые миры испускают. Вредят галактике они. Просил Сенат о присутствии Джедаев там, чтобы помочь установить временное правительство. Чтобы иметь доверие Маванцев, дипломат нам нужен.

– Дипломат да, но и воин тоже, – заметил Оби-Ван. – Кто-то, кто способен показать преступным элементам, что им лучше оставить планету. Я понимаю, почему Вы выбрали Яддль.

Йода наклонил голову. – Наш самый способный дипломат она. Опытна в путях Силы. Но помощь нужна ей. Помочь ей ты и твой падаван должны, важно для миссии это. Какую дорогу выберет Маван, так пойдут и другие миры. Растет в галактике темная сторона.

– Мы готовы, Мастер Йода, – сказал Оби-Ван.

Анакин кивнул. Но он чувствовал страх, которого не понимал. Даже названия планеты отдавало горечью в его животе. Обычно миссия будоражила его, независимо от трудности или опасности. Кроме того, он знал, что не хочет ехать на Маван.

Глава 2

Республиканский крейсер летел низко над столицей Мавана, городом Наатан. Оби-Ван придвинулся ближе к обзорному окну. За энергосистему боролось несколько преступных боссов, и она была сильно повреждена от удачных набегов и переходов из рук в руки. Сегодня вечером энергосистема почти не работала, и город был погружен во мрак. Она возвышалась среди ночи как мрачная тень.

Раньше он летал в Наатан ночью. Много лет назад, еще до войны. Город светился на километры вверх в космос. Маванцы любили мягкие цвета, которыми они фильтровали резкий свет своего мира. Ночами они использовали тонкие поднимающиеся огни для освещения улиц и площадей, и в воздухе город светился как редкий розовый драгоценный камень.

Он всегда наслаждался своими посещениями Наатана. Город был процветающим космополитическим центром. Он был важной остановкой на основном торговом маршруте Ядра, и богатство города раскинулось по его паркам, библиотекам и школам.

Как только они стали снижаться, спускаясь неиспользуемым воздушным путем, он увидел, что парки были теперь черными пятнами в пейзаже, словно ранения от выстрелов. Школы стали руинами, библиотеки сровняли с землей. Оби-Ван видел разбитые окна, вывернутые ворота, полуразрушенные кафе. Оставленные спидеры разбросаны по улице. Везде, куда он смотрел, Оби-Ван видел опустошение. Это касалось не только собственности, это касалось всего, что собственность представляла – крушение очень многого в жизни, деловой жизни, которая находилась в приятной обстановке. Теперь та жизнь отправилась под землю, а образовавшуюся пустоту заполнило зло.

– Ушли под землю, – сказала Евраана Фолл. – Единственные, кто остался – это преступные группы. – Уроженка Наатана Евраана имела тонкую бледную кожу и синие вены, которые ценились на Маване. У маванцев было два сердца, и их синие вены, лежащие близко под кожей, были эталоном красоты на планете. Горе Еврааны отражалось в ее мерцающих серых глазах, но голос ее был крепок. – Большинство граждан живет в инфраструктурных туннелях. Перед Большой Чисткой – так маванцы прозвали гражданскую войну – все наши товары доставлялись под город по туннелям, а потом поднимались на поверхность. Наши вычислительные центры и центры контроля связи тоже там. Все это сделало город таким симпатичным. Для делового города у нас небольшое движение.

– Да, это был замечательный город для прогулок – сказал Оби-Ван, как только судно начало приземляться. – Ваши кафе и рестораны всегда были полны разговоров и музыки.

– А наши парки смехом наших детей, – согласилась Евраана, спокойно осматривая город. – Все в прошлом. – Она показала рукой. – Тот квартал контролирует главарь по кличке Страйкер. Его так прозвали из-за пистолетов, что его банда использовала во время первого набега. Оружие не сложное, но они выиграли сражение. Конечно, теперь они лучше вооружены. У него, как предполагают, самый большой тайник оружия среди всех главарей.

Оби-Ван стал рассматривать квартал, на который указала Евраана. Резкие синие и зеленые фонари висели на столбах, бросая свой жуткий свет на улицы. Полуразрушенные здания были восстановлены недорогими, яркими разноцветными пластоидными материалами. Заплаты были налеплены на старые здания, сделанные из полированного камня, создавая безвкусный контраст. В этом квартале по улицам бродили существа, современные спидеры, раскрашенные солнечными красками и подсвеченные огнями, проносились по улицам мимо заполненных кафе. Было очевидно, что там продолжалась торговля. За продвижением их транспорта наблюдали расчетливые глаза.

– Что они покупают и продают? – спросил Анакин.

Евраана пожала плечами. – Оружие. Пряности. Они продают нелегальные медицинские препараты неудачникам в галактике. Там делаются состояния. И эти состояния возводятся на пепле нашей цивилизации.

– Больше не будут, – мягко сказала Яддль. Она мало говорила во время поездки и большую часть пути провела в медитации. Сейчас острый пристальный взгляд от ее зелено-коричневых глаз, казалось, давал силу согласной Евраане. Хотя Яддль была маленького роста, само ее присутствие выглядело внушительно.

В связи с отсутствием диспетчеров пилоту Сената были не нужны разрешения или координаты посадки. Все городские посадочные платформы были разрушены. Он посадил крейсер в большой внутренний двор прежде внушительного жилого комплекса, тщательно избегая каменных завалов.

Оби-Ван видел, что Анакин как его падаван захватил свой пакет для выживания и ждал с остальными, когда спустят трап. Обычно в начале новой миссии глаза Анакина светились любопытством. Оби-Ван всегда ценил, как его Падаван бросался с головой в новую ситуацию, используя все свои чувства на сбор информации. Но выражение Анакина было непроницаемо.

Он прошел мимо него, когда они выходили из корабля. – Какие впечатления? – Ему всегда интересно было услышать то, что думал Анакин. Сила общалась с Анакином более разнообразно, чем с кем-либо еще, кого знал Оби-Ван.

Анакин покачал головой. – Пока нечего сказать. Конечно, я чувствую темную сторону Силы, это ясно.

– И ожидаемо, – сказал Оби-Ван. – Что насчет твоего видения? Есть какие-нибудь связи?

– Ничего – ответил Анакин.

Сейчас между ними пролегла тень. Он видел ее в том, как Анакин держал плечи, что говорили его глаза. Казалось, что Анакин старается избегать его взгляда. Но его собственный взгляд был как стеклянный. Оби-Ван чувствовал от этого неуверенность.

Он знал, что в этом была часть его вины. После Андары он отстранился от падавана. Его гнев прошел, но сменился предостережением. Он хотел дать свободу Анакину, время для размышлений и не давить на него своими мнениями и толкованиями. Он знал, что иногда он мог быть суров. Он вспомнил Куай-Гона, как его собственный Учитель иногда оставлял его и уходил туда, куда Оби-Вану хода не было. Это заставляло иногда Оби-Вана чувствовать себя оторванным, но это же заставляло его понимать свои собственные чувства. Он хотел сделать то же самое для Анакина. Сейчас его Падавану было шестнадцать. Было самое время достигнуть более сильной связи с ним.

Анакин ошибся на Андаре. То, что он скрыл исчезновение Джедая, все еще удивляло Оби-Вана. Его действия не извиняли того, что Анакин был особенным. Когда он совершал ошибки, то они были большими. Его потребность быть совершенным, быть всесильным, была недостатком. Как не пытался, Оби-Ван не мог показать Анакину, что, если бы он сдерживал себя, все само пришло бы к нему. Анакин просто шел вперед.

Он решил развеять некоторые разногласия на этой миссии. Они вместе совершают поездку, и каждый этап будут проходить с различным ритмом, различным темпом. Анакин должен был понять это. Небольшое отстранение между ними не было угрозой их связи.

– Встречающие ждут нас поблизости, – сказала Евраана Фолл. – Сюда.

Джедаи прошли через щебень во внутреннем дворе и последовали за Еврааной вниз по темной улице, оставляя позади пилота и крейсер. – Лучше не использовать светящийся стержень, – сказала она. – Незачем привлекать внимание. Эта часть города используется мало. Она будет хорошим местом для нас для начала операции.

Она повела их к зданию, которое казалось удивительно нетронутым войной, пока они не вошли и не увидели, что задняя части взорвана. Куполообразный потолок был наполовину разрушен. Звезды сверкали высоко в небе, как рассыпанная сверкающая пыль по мерцающему шелку.

– Когда-то это был зал приветствий. – Голос Еврааны отозвался эхом в пространстве. – Я посещала здесь лекции и концерты. Здесь все еще есть офисы и даже кафе. Мы можем что-нибудь приготовить.

Две фигуры отделились от теней. Оби-Ван напрягся, но сразу понял, что это были друзья. Вероятно, это были маванские связные. Оба были низкими, мускулистыми мужчинами с бледными лицами и длинными волосами, стянутыми сзади. У одного волосы были мерцающе темными, у другого снежно белыми.

Тот, что пониже, с белыми волосами и юным лицом, коротко поклонился Евраане и вытянул руку, ладонью наружу, в маванском жесте дружбы и приветствия. – Рад видеть, что у вас получилось. – Его голос загрохотал как упрямый досветовой двигатель.

– Приветствую тебя, Свенни, – сказала Евраана беловолосому. Потом взглянула на темноволосого маванца и сказала, – Здравствуй, Рорк. – Евраана повернулась и представила их команде Джедаев. Мужчины кивнули в знак приветствия.

– До войны Свенни и Рорк были туннельными рабочими, – объяснила Евраана. – Они живут внизу. Туннельные рабочие согласились помочь нам, и это их представители.

– Боюсь, я не совсем понял, – вежливо спросил Оби-Ван. – Туннельные рабочие?

Свенни ощетинился. – И что с того?

Евраана быстро сказала. – Позвольте я объясню. До войны, туннельные рабочие находились… ну, почти на дне социальной лестницы…

– Эти, с поверхности, которые «великие мира сего», смотрели на нас свысока, – сказал Рорк, скрестив свои сильные руки. – Называли нас полукрысами.

– Даже при том, что мы сдерживали всех бегущих за ними, – добавил Свенни, цинично скривив рот.

– Таким образом, порядок вещей, – сказала Евраана, поднимая свою ладонь и переворачивая ее, – теперь полностью изменен.

– Полукрысы на высоте, – сказал Свенни. – Это приятно.

– Горожане внизу зависят от туннельных рабочих в вопросах поставки продовольствия и поддержании их генераторов в рабоеч состоянии, – продолжала Евраана. – Они фактически воссоздали город внизу.

– Мы спасли их шкуры – прорычал Рорк.

– Мы почувствовали вкус власти, и нам это нравится, – сказал Свенни. – Мы способны не только на это. Поэтому мы хотели бы участвовать в восстановлении Наатана. И не остаться на дне, конечно же. Кое-что изменилось.

– Все изменилось, – сказала спокойно Евраана.

– Перед Чисткой Евраана не дала бы мне провести здесь и дня, – сказал Свенни. – Теперь она должна иметь со мной дело.

– О? – сказала Евраана, поднимая бровь. – Ты так хорошо меня знаешь, Свенни Мулл? Достаточно назвать меня снобом и оппортунистом одновременно?

Свенни усмехнулся и поднял руки. – Может быть, я поторопился.

– Может быть, вы будете говорить о том, что знаете, – едко заметила Евраана. – О главарях, например. – Она повернулась к остальным. – Туннельные рабочие служат посредниками. Горожане вынуждены покупать у них еду и товары преступных боссов на временных рынках, построенных внизу в туннелях. Туннельные рабочие обслуживают их. – Она кинула на Свенни ледяной взгляд. – Они берут плату с главарей за свои услуги, так же как и с горожан.

– Почему бы вам и не заплатить нам? – спросил спокойно Свенни. – Мы же рискуем.

– Расскажите нам о главарях, – сказал Оби-Ван. Если бы он не вмешался, он чувствовал, что Евраана и Свенни обменивались уколами еще много времени. – Кто самый опасный, самый могущественный? Не всегда это не одно и то же.

Свенни нахмурился. – Большинство преступников в Наатане – типы низкого пошиба, работающие на боссов. Я сказал бы, что ваши три самые большие проблемы – Страйкер, Фиана Тала, и Декка.

– Давайте начнем с Декки, – сказал Оби-Ван.

– Она Хатт, – сказал Рорк с дрожью. – Дочь Гардуллы. Декка возглавила организацию Гардуллы, когда та умерла. Ее владения находились на C-Форуне, рядом Татуином, но ее изгнали. Она приехала сюда и привезла с собой своих бандюгов. В основном она занимается торговлей пряностями.

– Но она имеет зуб на Страйкера, – сказал Свенни. – Он перехватил ее сделки в считанные дни после прибытия на Маван. Захватил контроль за энергосистемой и складом, полным оружия. Но Декка владеет большой долей транспортников. Она контролирует большинство главных туннелей. Она захватила много транспорта в Наатане, когда прилетела, и умело управляется с ними.

– Единственная проблема, у нее не хватает топлива для них, – сказал Рорк. – Страйкер совершает набеги на ее топливные запасы, доводя ее до кипения. Ему не нужно столько топлива. У него мало транспорта.

– Никто не знает, кто такой Страйкер? – спросил Анакин.

Свенни покачал головой. – Не многие даже видели его. Его работнички контролировали все уже много лет, а он только заглядывал время от времени. Но сейчас он все свое время проводит здесь время. – Он кивнул Оби-Вану. – Я бы сказал, что он самый могущественный. И опасный.

– А Фиана Тала? – спросила Яддль. – Уроженка Мавана она.

Рорк кивнул. – Она контролирует большинство товаров и услуг, что продают горожанам внизу. Мелкая рыбешка для других главарей.

– Тем не менее, они совершают набеги на нее, когда хотят, – сказал Свенни. – Они хотят захватить больше, чем могут, из имеющегося на Маване. Декка хочет вытолкнуть Страйкера с планеты, он хочет того же для нее. Выигрыш Фианы в том, что она знает туннели внизу почти так же, как мы.

Евраана смотрела на Яддль. – С чего начнем?

– Вернуться и забрать город назад горожане должны, – сказал Яддл. – Поэтому контролировать единую энергосистему мы должны.

– Вы должны гарантировать их безопасность, – сказала Евраана.

Яддль повернулась к ней и моргнула, прямо как Йода. – Гарантировать, ты говоришь? Гарантий никаких нет. – Она развела руки. – Помогать им мы будем. Храбрость должны обрести они сами.

Евраана кивнула. – Если мы сможем вернуть единую энергосистему, мы сможем убедить их оставить туннели. И если будет, по крайней мере, некоторый прогресс с главарями…

– А это уже наша работа, – сказал Оби-ван, указывая на себя и Анакина. – Они должны понять, что, если они добровольно не оставят планету, силы безопасности Сената заставят их сделать это.

– Если Сенат пошлет их, – неуверенно сказала Евраана. – Они до сих пор не согласились.

– Согласны они будут, если город вернуть мы сможем, – сказала Яддль.

– Что, если главари не станут не слушать? – спросил Свенни. – По собственному опыту знаю, что они редко так поступают.

– Мы должны найти причину заставить их слушать, – сказал Оби-Ван. – Каждый в чем-нибудь уязвим. Пока что мы просто должны узнать больше об их операциях.

– Свенни и Рорк могут помочь Вам в этом, – сказала Евраана. – На земле так сильно все разрушено, что даже у главарей есть бункеры под землей.

– Если что-то случится, под землей более безопасно, – сказал Свенни. Он усмехнулся Оби-Вану и Анакину. – Мы просто знаем все, что происходит там.

– Ведите нас вниз, – сказал Оби-Ван. – Мы будем держать связь, пока вы займетесь энергоситемой, – сказал он Яддль. Яддль кивнула на прощание.

– Если Вам угодно проследовать за мной. – Ухмыльнувшись, Свенни отвесил Джедаям шутливый поклон.

Оби-Ван и Анакин пошли за ними. Инстинкты Оби-Вана были встревожены. Он сомневался, что Рорк и Свенни сильно помогут. Они были неопрятны, грубы, и скорее всего ненадежны.

Куай-Гон бы с ними немедленно сдружился.

Глава 3

Анакин шел рядом с Оби-Ваном, следуя за Свенни по темным улицам индустриальной части Наатана, району, еще более темному из-за неосвещенных зданий, смутно очерченных вверху. Свенни вел их к кабине, высокому цилиндру, сделанному из непрозрачного черного стекла, между двумя домами, бывших когда-то складами.

– Это – воздуховодная труба, – сказал Свенни. – Мы используем их вместо турболифтов. Если вы никогда не были в таком, он может показаться немного странным. Вы становитесь на воздух, давление уменьшается и опускает вас вниз. – Он открыл пульт управления и выбрал этаж и скорость. Так как вы в первый раз, я буду спускаться медленно. Только никогда не нажимайте на "выдув". Так мы избавляемся от ядовитых веществ – сжигаем их в атмосфере. Крыша цилиндра откроется, и вы оказались бы в облаках.

– А ниже много уровней? – спросил Оби-Ван.

– Около двадцати, – сказал Рорк. – А туннели простираются под всей площадью Наатана. Это как другой город там внизу. Вы увидите.

Рорк вступил в воздушную трубу без пола. Он повисел секунду, усмехнулся им, а затем провалился вниз. Свенни показал жестом. – После Вас.

Оби-Ван сделал шаг и наступил, казалось, на черную пустоту. Анакин услышал слабый звук стремительного воздушного потока. В следующий момент он увидел, как его Мастер пропал из поля зрения.

– Следующий – сказал Свенни.

Анакин ступил в камеру. Было странно ощущать давление воздуха под ботинками. Он спускался, воздух свистел у него в ушах. Ощущение было странно знакомым, хотя он никогда раньше не был в воздушном лифте. Когда он достиг дна, он почувствовал ботинками удар о землю и споткнулся, когда выходил.

Оби-Ван и Рорк ждали. Через мгновение Свенни присоединился к ним, выходя из воздушного лифта с непринужденностью от долгой практики.

– Ах, – сказал Свенни, дотрагиваясь своими руками до тусклого, грязного туннеля, – дом, милый дом.

Анакин наморщил нос. Воздух был сырым, тяжелым и казался несвежим.

Свенни усмехнулся. – Система очистки подключена к энергосистеме. Иногда она работает, иногда нет. В последнее время скорее не работает.

Сваннай активизировал световой стержень, и они пошли по туннелю. Он был широкий и высокий, достаточно большой, чтобы четверо шли в ряд.

– Это один из главных транспортных туннелей, – объяснил Свенни. – Обычно мы использовали спидеры. Теперь передвигаемся старым способом.

Оби-Ван оглянулся вокруг на сеть туннелей, расходящуюся от того, которым они шли. – Я не знаю, как вы можете здесь не потеряться.

– Там есть справочные системы, но когда энергия пропала, мы не можем включить их, – сказал Рорк. – К счастью, мы можем найти наш путь даже вслепую. Патруль, Свенни.

Свенни быстро деактивировал световой стержень. Рорк нырнул в боковой туннель, а Свенни оттолкнул их с открытого пространства. Они вжались в стены бокового туннеля, так как по главному туннелю медленно пробирался спидер. В нем сидели два охранника, держа бластерные ружья наготове.

– Лучше избегать их, – прошептал Свенни. – Команда Декки.

– С какой периодичностью она патрулирует? – спросил Оби-Ван.

– Я бы сказал, когда как, – сказал Свенни. – У нее мало топлива для регулярных патрулей, поэтому она рассчитывает на внезапность. Она всегда надеется поймать кого-нибудь из людей Страйкера, если сможет. Они сначала захватят тебя, а только потом спрашивают. Спасибо, но я предпочитаю избежать удара прикладом по голове.

Они вернулись в главный туннель. – Главные компьютерные трансляторы находились на подстанциях, – сказал Свенни, держа световой стержень над головой, чтобы они могли видеть дальше в туннеле. – Большинство из них были разрушены – расстреляны из бластеров. Там же стыковочные платформы для нашего некогда блистающего транспортного флота. Декка контролирует большинство из них. А оставшиеся боссы владеют большинством подстанций.

– Где живут маванцы? – спросил Анакин.

– Они заняли полураскопанную область, которая перед Чисткой должна была быть еще одной погрузочной площадкой. Они там построили палаточный городок. Мы, полукрысы, служим скаутами-разведчиками, чтобы защищать их от набегов. Еще мы доставлям еду, воду и другие запасы.

– За плату, – сказал Оби-Ван.

Свенни кивнул. – Небольшая плата, только чтобы покрыть затраты. Мы платим взятки боссам.

– Кто сейчас контролирует единую энергосистему? – спросил Оби-Ван.

– В данный момент Страйкер – сказал Свенни. – Это могло измениться. Главный генератор находится на здешней подстанции. Его охранял Страйкер.

– Разве вы не можете переключить энергию с главной подстанции на другую? – спросил Анакин.

Свенни пожал плечами. – Технически, да. Но это не легко. Нужно много удачи, чтобы поднять систему на другом источнике. Плюс еще там есть реле, которое вырубит всю систему, если процедура будет идти не последовательно. Никто не хочет этого делать, даже главари. Слишком велик риск, что вся система больше не запустится. Все хотят контролировать энергосистему, и никто не хочет ее разрушить.

– Чем ты занимался до Чистки, Свенни? – спросил Оби-Ван.

– Я водяная крыса, – бодро сказал Свенни. – Программировал все системы сточных вод. Я знаю почти каждую трубу здесь. Рорк работал на топливных транспортных туннелях.

– Платили только прожиточный минимум, чтобы сохранить видимость руководства – заворчал Рорк.

Свенни обхватил Рорка за плечи. – Ах, но это была сладкая жизнь, разве не так, мой друг? Надежда бедной жизни, никаких поощрений, презрение наших сограждан – признай, что скучаешь по этому.

Рорк встряхнул головой. – Ты сумасшедший.

– Вот потому я счастлив, – сказал Свенни, скривившись. – Как иначе остаться нормальным?

– Зачем вы работаете с нами? – спросил Оби-Ван с любопытством. – Если горожане вернут Наатан, есть все шансы, что вы снова окажетесь под землей.

– Золотые слова, – сказал Свенни. – Большинство туннельных рабочих спустят назад. Им не окажут поддержки. Поэтому им нравится имеющееся у них власть, даже если они работают в коррумпированной системе, которая может убить их в любой момент. Назовите меня сумасшедшим, но я хочу жить достаточно долго, чтобы еще раз увидеть солнце. Однажды Наатан будет возвращен маванцам. Я уверен в этом. Если я помогу правильным людям, то я буду вознагражден. – Он усмехнулся. – Просто зовите меня провидцем, глубоко заинтересованным в собственном благосостоянии.

– Если тебе так нравится, – сказал Оби-Ван.

Анакин видел по выражению на лице Оби-Вана, что Свенни удивил его Учителя. Его не переставало удивлять, как его собственный Учитель становился более разговорчивым с в некотором роде странной личностью.

– Теперь, с чего Джедаи желают начать? – спросил Свенни. – Естественно, Рорк и я предпочли бы держаться подальше от любых опасных сценариев, но мы готовы почти ко всему.

– Мы должны обследовать системы, которые они настроили, чтобы узнать, как они работают, – сказал Оби-Ван. – Я пока не хочу, чтобы они знали, что прибыли Джедаи. Не стоит совершать сделку, пока вы не узнаете, что важно для вашего противника.

Рорк занервничал. – В смысле проникнуть в их укрытия?

– Если вы не сможете придумать ничего другого, – сказал Оби-Ван.

– Спокойней, парень, – рассеянно сказал Свенни Рорку. Он так задумался, что его глаза сузились, а сам он остановился. – Мы устраиваем временные рынки для Фианы. Устанавливаем время и место, когда маванцы могут покупать и торговать. Один из них сегодня вечером. Она чаще других имеет с нами дело. Не так много обманывает маванцев, как другие. Если Вы спрячете ваши лица под капюшонами и не будете привлекать к себе внимание, вы могли бы сойти за маванцев. Фиана вероятно будет там. Она любит посмотреть на вещи.

Оби-Ван кивнул. – Вперед.

Свенни и Рорк повели их через лабиринт туннелей, двигаясь быстро и целеустремленно. Они спустились на несколько уровней, прошли вереницей туннелей и внезапно вышли на открытое пространство.

Это место, когда-то использовавшееся под склад, сейчас было пустым. Открытые стеллажи были встроены в изгибающиеся дюрастиловые стенные проемы. По одной стене были сложены пластоидные контейнеры. Все они были пустыми. Но под шаркающими ногами на полу были расстелены одеяла, и перечень товаров был обширен. Фрукты, знавшие лучшие времена, мука, немного разбитая кухонная утварь, сломанная плитка. Свернутые теплые накидки с истрепанными и рваными краями. Старая пара ботинок.

Среди товаров блуждали маванцы. Анакин видел, как их глаза с жадностью задерживались на различных предметах, а руки беспомощно свисали по сторонам или перебирали пустые кошельки на поясах. В последний раз он видел такую безнадежность в рабских кварталах на Татуине.

– Они не могут себе что-нибудь позволить, но все равно приходят, – сказал Свенни.

Скучающие члены банды с бластерными ружьями в руках стояли у стены, некоторые, опершись на нее, старались не дремать.

Посреди пространства верхом на разбитом дюрастиловом ящике сидела маванка, ее рука покоилась на бластерной кобуре. Она была моложе, чем думал Анакин, ровесница Оби-Вана, предположил он, и выглядела крепкой и жесткой. Она быстро говорила в комлинк на гарнитуре, в то время как ее глаза просматривали комнату. Анакин надвинул поглубже капюшон, чтобы скрыть свое лицо. Без выступающих синих вен маванцев в нем быстро бы признали постороннего.

Он и Оби-Ван пригнули головы и затерялись среди других. Анакин знал, что его Учитель пытался подойти поближе, надеясь подслушать указания, которые раздавала Фиана.

Боковым зрением он видел, как пристально она изучала толпу. Ее взгляд медленно опустился, и внезапно она встала и прыгнула. Сила и энергия прыжка удивили его. Она приземлилась буквально в сантиметрах от него и Оби-Вана.

– Шпионы! – закричала она, наводя бластер на грудь Оби-Вану. – Окружить их!

Глава 4

Быстрые действия Фианы не относились к ее войску. Командир по головной гарнитуре пытался заставить их к действовать. Анакин знал, что его Учитель мог помешать им за секунду, но он ждал, пока те приблизятся. Скоро они были окружены двадцатью бандитами Фианы, и двадцать бластеров были направлены на них.

Анакин взглянул на Учителя. Оби-Ван ничего не сказал. Его взгляд был спокоен и осторожен. Анакин знал, стратегия Учителя обычно заключалась в ожидании. Оби-Ван мог нанести удар быстрее, чем любой Джедай, которого он знал, но, по мнению Анакина, он мог и прождать дольше, чем любой Джедай. Особенно, когда бластер был направлен ему в сердце.

Однако он все еще был учеником и должен был следовать за своим Учителем.

– Вы из банды Декки, – сказала Фиана. – И не отрицайте этого.

Фиана повернулась к Свенни и Рорку, которые осторожно отступали назад.

– Свенни и Рорк привели их, – сказала она. Немедленно десять из двадцати бластеров повернулись на Свенни и Рорка.

– Стойте, – сказал Свенни, поднимая руки, а Рорк нервно оскалился. – Мы просто вошли одновременно.

– Никогда раньше их не видел, – процедил Рорк сквозь зубы.

– Мы не шпионы, – сказал Оби-Ван. – Мы Джедаи. У нас дипломатическая миссия, а не военная.

– Докажи, – Фиана усмехнулась.

Едва уловимое выражение лица Оби-Вана показало, насколько он раздражен вопросом. Он повел рукой, и гарнитура слетела с головы Фианы прямо к нему в руки.

Оби-Ван решительно сказал в микрофон. – Все приказы отменяются. Всем отдыхать.

Бандиты переглянулись. Командир группы, у которого в шлем был встроен комлинк, поднес руку к уху, как будто не в состоянии поверить, что Оби-ван только что отдал приказ.

Анакин мог слышать смущенные восклицания и вопросы, слабо раздающиеся из наушников в руке Оби-Вана, и постарался не улыбаться.

Фиана кратко кивнула головой, признавая. – Хорошо, Вы – Джедаи. Теперь, я могу вернуть свой комлинк? Их трудно достать.

Оби-Ван бросил его ей. Фиана сказала в комлинк. – Сохраняйте позиции до дальнейших распоряжений. – Она посмотрела на джедаев. – Значит, вы дипломаты. Давайте поговорим.

Фиана прошла в угол. Она подняла один дюрастиловый контейнер и перевернула другой так, чтобы на них можно было сидеть. Потом жестом попросила Джедая сесть. Она с выжидающе посмотрела на Оби-Вана.

– Сенат послал Временное Правительство на Маван, – сказал Оби-Ван. – Они сейчас на поверхности. Силы безопасности сената ожидаются в течение нескольких дней.

– Другими словами, они наконец-то собираются что-то сделать, – сказала Фиана.

– Да, – сказал Оби-Ван. – Маван не может оставаться открытым миром. После того, как главари отойдут от дел, Сенат передаст власть маванцам.

Фиана уперла руки в боки. – Ну, и что вы хотите от меня?

– Мы надеемся, что главари добровольно распустят свои банды или покинут планету, – сказал Оби-Ван. Выбор за вами. Другого не дано.

– И что я получу? – спросила Фиана.

– Вы получите возможность избежать встречи с Джедаями и в высшей степени хорошо вооруженными силами безопасности, – сказал Оби-Ван.

Фиана проницательно взглянула на него. – Вы должны придумать что-нибудь получше, Джедай. Ведь Вам известно, как высоки могут быть ставки, когда одной из сторон нечего терять.

– Почему бы Вам не сказать мне, что Вы хотите? – предложил Оби-Ван. – Это сэкономит время.

Анакин восхищался хладнокровием Учителя. Оби-Ван, кажется, знал, о чем думала Фиана. Сам же он не имел об этом понятия.

– Амнистию, – сказала Фиана. – Я уроженка Мавана и не хочу покидать планету. Я не настоящий главарь. Думайте обо мне как о воре, который удачно действует. И Вы еще скажите, что у меня был другой выбор. Из-за жадности руководства моего правительства я потеряла свой дом и вынуждена была спуститься под землю. В начале я воровала, чтобы кормить свою семью. Потом, чтобы кормить другие семьи. Потом я просто воровала, чтобы продолжать воровать. Потом кое-кто стал мне помогать. Прежде, чем я поняла это, у меня появилась банда. Я поставляю маванцам то, без чего им не выжить. Без меня ими бы правили Декка и Страйкер. По крайней мере, я верна Мавану. Я в первую очередь маванка, а потом уже преступник. Амнистию не сложно будет дать.

– Я думаю, это можно устроить, – согласился Оби-ван. – Что еще?

– Обещание, – сказала Фиана. – Без сомнения, это Временное Правительство будет участвовать в создании правительства Мавана. Посвященные получат лучшие рабочие места. Я участвовать в этом.

– Момент, – сказал Оби-Ван. Он отошел и включил свой комлинк. Анакин видел, как он спокойно говорил. Потом он вернулся и кивнул Фиане. – Ваша просьба удовлетворена. В ответ Вы выведите свою группу на поверхность и будете временными силами безопасности, пока Временное Правительство берет под свой контроль единую энергосистему.

– Оставьте эти разговоры, – сказала Фиана. – Я не сделаю ничего, пока не буду уверена, что преуспеваете.

– Я не думаю, что Вы можете что-то требовать, – сказал Оби-Ван. – Вы должны заработать свою амнистию, доказав свою верность родному миру. Не Вы ли только что сказали, что Вы в первую очередь маванка, или я ошибаюсь? И на вашем месте, я бы сделал щедрый жест, который в будущем окажет Вам поддержку.

Он выдержал ее пристальный взгляд. Анакин наблюдал сражение интересов. Он не сомневался, кто победит.

– Хорошо, – согласилась наконец Фиана. – Я сделаю так.

Она отошла, чтобы поговорить по комлинку. Анакин выдохнул, даже не поняв, когда он задержал дыхание. – Одним меньше, – пробормотал он Оби-Вану.

Оби-ван пристально смотрел вслед Фиане. – Может быть. Нам нужно будет двигаться быстро, чтобы сохранить ее верность. Если она почувствует, что мы может потерять контроль над Наатаном, она откажется от сделки. Мы должны нейтрализовать Декку и Страйкера как можно быстрее.

Глава 5

Свенни и Рорк примчались через зал. – Мой друг, как приятно было это видеть, – поздравил его Свенни. – Вы смутили Фиану и победили. Если бы у меня была шляпа, я бы ее снял перед Вами.

– Превосходная дипломатия, – эхом вторил Рорк в потоке лести. – Я многому научился, только наблюдая за Вами.

– Спасибо, – сухо сказал Оби-Ван. – Ваша поддержка так много значит.

– В любое время, – заверил его Свенни.

– Особенно тогда, когда Вы притворились, что не знаете нас, – добавил Оби-Ван.

– Что я могу сказать? – сказал Свенни. – Мой механизм самосохранения только что получил удар. Я убежал инстинктивно. Не могу это контролировать. Я хочу быть храбрым, но что-то происходит, я открываю рот, и начинает говорить вомпа подлиза. Ничего личного.

– Несомненно, – сказал Оби-Ван. – Но за вами должок.

Свеннай и Рорк занервничали.

– Какой? – осторожно спросил Свенни.

– Помогите нам проникнуть в лагерь Декки, – сказал Оби-Ван. – Это значит, что вы тоже пойдете. Если я знаю Хаттов, мы не сможем заключить такую же сделку, как с Фианой. Декка не покинет планету добровольно. Мы должны найти нечто такое в ее организации, чтобы разрушить ее, или, по крайней мере, настолько усложнить ей жизнь, чтобы она не слонялась поблизости. Это значит, что мы должны пробраться внутрь и увидеть, как там все устроено.

– Мы определенно покажем вам местоположение лагеря Декки, – сказал Свенне. – Это не проблема.

– И ваши удивительные Джедайские навыки, без сомнения, позволят Вам прокрасться туда, – добавил услужливо Рорк. Оби-Ван ждал.

– Я вижу, Вы хотите что-то еще, – сказал Свенни.

– Того, что вы уже обещали, – Оби-Ван сказал. – Если Вы все еще хотите иметь дело с Временным Правительством.

– Нееет, – сказал Свенни, расстягивая. – Не думайте, я хочу это сделать. Можно попробовать вот какой способ попасть внутрь. Сегодня вечером будет пирушка.

– Пирушка? – спросил Анакин.

– Декка вышла победителем из сегодняшней перестрелки со Страйкером, – сказал Свенни. – Она всегда устраивает большую вечеринку, чтобы ее банда могла погулять. Еда, напитки, музыка… и вот туда Рорк и я можем пройти. У меня только один вопрос.

Оби-Ван и Анакин ждали.

– Вы умеете петь? – спросил Свенни.

Группа называлась Свенни и Корчеватели. Свенни рассказал Джедаям, что они играли на многих пирушках Декки. Если они появятся еще на одной, то Декка может решить, что кто-то из ее банды заказал их. У них был шанс, но не большой.

Оби-Ван и Анакин должны были занять места двух других членов группы. Свенни вручил Оби-Вану виофлейту, а Анакину клавишные.

– Просто делайте вид, что играете, – сказал он им. – Я настолько хорошо играю и пою, что никто ничего не заметит.

Они настраивались в углу обширной подстанции, пока самодовольные существа со всех уголков галактики двигались с пыхтением выбрасывающих пламя двигателей, наслаждаясь мясом и пирожными. Випид, чей спутанный мех был весь в поту и крошках еды, вручил две кружки грога Камарианину, а тот взял одну свой двупалой рукой.

– Забавная толпа, – бормотал Анакин Оби-Вану.

– Только об этом и думаю, – ответил Оби-Ван сквозь зубы. Он сел на табурет, с тревогой положив виофлейту себе на плечо. Было удивительно легко испортить вечеринку – но это не означало, что все будет легко.

Анакин сел рядом, держа переносную клавиатуру. Он должен был притвориться, что играет на ней. И тем не менее, Свенни и Рорку нужен был кто-то на подпевках.

– Всего лишь немного 'трам-пам-пам' на припевах, – сказал Свенни, обернувшись к ним. – Никаких соло или вроде того. Справитесь?

– Конечно, – уверил его Оби-Ван.

Свенни и Рорк разразились бодрящей песней, и ногой Анакин начал притоптывать. Он был удивлен, что они оказались хорошими музыкантами.

Свенни подмигнул им. – Сточные воды моя жизнь, но музыка – краткая секунда.

Декка Хатт вошла в комнату и подняла свое огромное тело на репульсорной платформе, сделанной специально для нее большой и низкой, украшенной шелковыми подушками. Ее лейтенанты встали вокруг нее, всеми средствами добиваясь ее расположения. Их было трое, один из них Камарианин, что сидел справа от нее, очевидно пользующийся наибольшим доверием ее помощник. Его два хвоста помахивали, когда он наклонился, чтобы говорить прямо в ее ухо.

– Хотелось бы услышать, о чем он говорит, – пробормотал Оби-Ван, притворяясь, что перебирает струны на виофлейте.

– Пойте, – зашипел Свенни, когда он и Рорк начали припев.

Анакин начал подпевать, и Оби-Ван присоединился к нему. К сожалению, Оби-Ван не смог попасть в такт. Свенни бросил на него испуганный взгляд.

– Ох, не так громко, – прошипел он. – Может, Вам лучше совсем не петь.

Анакин спрятал улыбку. Он был рад, что его Учитель был хорош не во всем.

– Взгляни в угол позади Декки, – сказал Оби-Ван Анакину на выдохе. – Там лежат датапады. Интересно, сможем ли мы подобраться достаточно близко, чтобы посмотреть, что в них.

– Если она продолжит лежать, мы могли бы попробовать, – сказал Анакин.

– Заметь, как она слушает Камарианина, в то время как Ранат пытается подобраться поближе.

Анакин видел. Камарианин взбивал подушки Декки всеми четырьмя руками, пока говорил. Он захватил все внимание Декки. Это было почти смешно: метровый Ранат пытался удобно устроиться в складках жира Декки в надежде услышать, о чем говорилось.

Анакин не был уверен, какие надо сделать выводы от того, что он видел. Но он знал, что позже его Учитель спросит его о наблюдениях, поэтому он старательно наблюдал, как Декка совещалась и кивала. Затем он медленно обвел взглядом комнату, отмечая боковые туннели и размещение охранников. Он предположил, что на вечеринке присутствовало около сорока членов банды, что означало, что остальные были на поверхности и служили охраной. Но сколько всего? Без сомнения, в течение своего перерыва они могли бы затеряться в толпе.

Декка подала знак Свенни, и тот перестал играть. Декка протянула свои огромные руки. Ее плоть дрожала. Все на подстанции затихли.

– Мы слышали, что Джедаи прибыли на Маван в составе Временного Правительства от Сената, – высказалась Дека. – Глупцы. Они думают, что смогут избавиться от нас.

Бандиты засмеялись и застучали рукоятками бластерных ружей по полу.

– Они будут сожалеть, когда встретятся с Деккой Хатт. Я клянусь вам сегодня, никакое Правительство не выставит меня с этой планеты! – Декка внезапно встала, ее плоть колыхалась. – Скажите всей галактике: Декка никогда не будет отступать!

– Ну, в любом случае я не думал, что с Деккой можно справиться с помощью дипломатии, – прошептал Оби-Ван. – Давай смешаемся с толпой и найдем возможность добраться до тех датападов.

Анакин очень хотел добраться до стола с едой. Последний раз он съел пакет протеина на транспорте. Его преподаватели в Храме, казалось, упускали в своих уроках то, что на миссиях вы никогда не получали достаточно пищи. Он положил клавиатуру на пол.

В тот же миг взрыв свалил их обоих с табуретов. Дым заполнил подстанцию. Звуки бластерных выстрелов внезапно заполнили воздух.

– Оставайся на полу! – закричал Оби-Ван Анакину. – Нас атакуют!

Глава 6

Дым был настолько густым и резким, что у Оби-Вана заслезились глаза. Все, что он мог видеть сквозь туман, это движущиеся пятна и вспышки бластеров. Хриплые возгласы и боевые кличи почти заглушили крик Свенни. – Все, шоу окончено!

Он наклонился ближе к Анакину. – Вот наша возможность, – сказал он быстро. – Не сомневаюсь, у Декки есть план спасения на случай такого нападения. Она взлетит, и мы сможем добраться до тех датападов. Используй Силу, чтобы пройти через дым.

Низко наклонив голову, он бросился в заваруху. Бандиты Декки боролись буквально вслепую, их глаза застилали текущие слезы. Тем не менее, это не мешало им использовать оружие. Бластерный огонь звучал и рикошетил по всей комнате. Оби-Ван скользил сквозь лес рук и ног, следуя указаниям Силы, когда поднимать световой меч, чтобы отклонить огонь. Он чувствовал, что нападающие настойчиво двигались к Декке, пытаясь добраться до нее прежде, чем она убежит. Оби-ван не сомневался, что за нападением стоит Страйкер, скорее всего это ответ на выигранную днем раньше битву Деккой.

Залпы огня были постоянны, закладывая уши и заполняя комнату кучей искр и жаром. Электрошокеры сверкали в воздухе, и он видел, как один случайно задел бандита Декки, который палил из бластерной винтовки в воздух. Бандит свалился, его ноги были парализованы на два часа, а то и больше. Он сумел выползти из-под Флога, который топал навстречу бластерному огню, помахивая вибросекирой. Крики и боевые кличи заполняли воздух.

Это была демонстрация неряшливой борьбы, оценил Оби-Ван. Банда Декки была большой и жестокой, но она не была организованной. Солдаты Страйкера были более эффективны, двигаясь медленно, но уверено в угол, где была Декка. Теперь дым был настолько плотным, что невозможно было сказать, куда она исчезла.

Паникующий голос раздался у него над ухом. – Куда бы Вы ни шли, возьмите меня с собой.

– Свенни, что ты делаешь? – спросил Оби-Ван, крутя световым мечом, чтобы отклонить залп бластерного огня. – Оставайся за платформой для группы, там ты будешь в безопасности.

– Вы шутите? Нет уже той платформы. Некий Флог наступил на нее по пути к банде Страйкера.

– Мы пропали, – сказал Рорк, когда подполз к Оби-Вану. – Вы должны вывести нас отсюда.

Оби-Ван сердито глянул на них. Сила нарастала, и он быстро крутанулся вокруг и разрезал электрошокер в руках бандита Декки, который принял его за врага, пополам.

Он должен был добраться до тех датападов. Но он не сможет сделать этого и защитить Свенни и Рорка.

Оби-Ван прыгнул ближе к Свенни, защищая того от внезапного залпа огня автоматического бластера. Огонь был быстр и яростен. Оби-Вану приходилось постоянно вращать световой меч. Он обратился к Силе, используя ее, чтобы замедлить время и мог видеть выстрел каждого отдельного бластера. Где же Анакин?

Как будто читая его мысли, Анакин появился из дыма. Его световой меч был высоко поднят и находился в постоянном движении, сам он прыгнул к автоматическому бластеру, который некоторые предприимчивые бандиты Страйкера установили у стены.

Анакин ударил автоматический бластер двумя ногами, используя долю секунды между выстрелами, чтобы нанести удар. Бластер свалился с опры. Анакин, приземляясь, разрезал оружие пополам.

Затем он ползком вернулся к Оби-Вану.

– Отведи Свенни и Рорка в безопасное место, – Оби-Ван старался перекричать шум. – Я собираюсь добраться до тех записей. Как только они будут в безопасности, следуй за мной. – Не было времени придумать другой план. Дым катился волной, и Оби-Ван нырнул в него.

Немедленно его глаза снова заслезились, и он почувствовал, что дым в его легких затрудняет дыхание. Он с трудом продвигался вперед. Но даже в этом дыме трудно было скрыть Хатта.

Он переступал через тела мертвых и раненых. Оби-Ван ощущал дым и смерть во рту. Он чувствовал, как усталость просачивается в его кости. Жадность его впечатлила. Он лучше понимал тех маванцев, кто боролся за идею, чем тех, кто работал на боссов. Искоренение жадности невозможно; контроль над нею был бесконечной задачей. Его работа никогда не закончится. В середине сражения вроде этого большой поток усталости захлестывал его мысли.

Его боевой дух ускользал. Это было не хорошо. Оби-Ван снова сконцентрировался. Внезапно датапады охватило пламя. Их взорвали гранатой.

Оби-Ван остановился, думая, что делать дальше. Но у него не было времени, чтобы изменить направление. Ударная волна почти разорвала его. Пол поднялся ему на встречу, и он упал на одно колено, в ушах звенело. Мощность взрыва подсказала ему, что тот был вызван термальным детонатором. Еще больше дыма заполнило воздух, и он слышал крики и стоны.

Он отпрыгнул, чтобы избежать удара от ошеломляющей дубинки. Его противник исчез в дыму так же быстро, как и появился.

Оби-Ван решил найти Декку. Если он последует за нею, то он может обнаружить ее стратегию ухода и запасные планы. Возможно, она привела бы его к другому укрытию. Наконец он достиг конца подстанции. Он только мельком видел Декку, погружающую свое тело в специально разработанный спидер, шире и больше обычного. Пилот взревел двигателями, и спидер на скорости умчался обратно в туннель.

У него не было шанса последовать за нею. В туннеле негде было взять другой спидер.

Оби-Ван повернулся. Дым прояснялся. Он видел, что бандиты лежали на полу или сидели, поддерживая головы руками. Некоторые, кто мог еще бежать, улетали, подобно отступившим бандитам Страйкера.

Свенни протягивал руку, помогая Рорку подняться. Они прятались за мусорным контейнером.

Оби-Ван огладел толпу. Где был Анакин? Он поспешил к Свенни и Рорку. – Анакин преследует остальных?

Свенни покачал головой. – Я не знаю, я не видел. Он оставил нас здесь прямо перед тем, как взорвалось что-то очень большое.

Термальный детонатор. Что, если Анакин был рядом с ним?

Что-то лежало недалеко на полу. Оби-Ван почувствовал, как страх сковал его. Медленно, он прошел вперед и присел над предметом.

Он поднял его и провел по нему пальцами. Рукоятка была покрыта пылью, и одна глубокая царапина появилась на конце.

Это был световой меч Анакина.

Глава 7

По крайней мере, я жив, думал Анакин. Я может быть и глуп, но я жив.

Это было совсем неджедайские мысли. Джедаи не ругают себя. Анакину было все равно. Он чувствовал себя глупым и невнимательным. Он пытался устроиться поудобнее в мусорном контейнере, в котором оказался, но это была не комната, и всякий раз, когда он двигался, его плечо отзывалось знаком протеста. Он был ранен, но не сильно. Он приземлился на плечо, когда взорвался термальный детонатор. Он увидел это, но не достаточно быстро. Детонатор взорвался, и его задело.

И он выронил свой световой меч. Нечто, чего Джедаи никогда не делали, когда-либо могло произойти.

Теперь он находился неизвестно где. Он был ошеломлен взрывом термального детонатора, подхвачен как мешок лука, и брошен в контейнер на гору жирных костей с банкета. Его противник сорвал с него пояс, поэтому он потерял еще и комлинк. Он был оттащен в туннель, погружен на транспорт, и теперь трясся… где-то.

Он не мог дождаться, чтобы услышать, что его Учитель скажет об этом.

Положение было достаточно плохим и для Оби-Вана. Что случится, когда он узнает, что Анакин потерял свой световой меч и схвачен?

Анакин представил диалог.

Я слишком поздно заметил термальный детонатор, Учитель. Это было неожиданно.

Нет никаких неожиданностей, когда Сила с тобой, мой юный падаван.

Анакин скривился. Он не мог дождаться. Если он когда-либо выберется отсюда.

Он провел пальцами по контейнеру. Это был мусорный контейнер стандартной формы. Крышка крепилась на петлях и имела простой замок. Если он сможет упереться спиной, то он смог бы пнуть крышку ногой с достаточной силой, чтобы сломать замок.

Он мог попробовать. Он сгорал от нетерпения выйти из этой зловонной тюрьмы. Но благодаря Оби-Вану, он знал, как терпеливо ждать.

Он был почти уверен, что захвачен бандой Страйкера. Без своего светового меча, он не был похож на Джедая. Возможно, его взяли как одного из многих заключенных. Он предположил, что его доставят в укрытие Страйкера. Он решил подождать и понаблюдать. В конце концов, они здесь для того, чтобы собирать информацию. Может быть он сможет обнаружить кое-что ценное о Страйкере, кое-что, что они могли бы использовать.

Поэтому, лучшее, что он мог сделать, было лежать здесь и ждать, когда его выпустят.

Как только он так подумал, Анакин почувствовал, что спидер замедляется. Он остановился, и контейнер был грубо подхвачен и опущен на землю. Анакин старался удержаться, но больно ударился головй. Сейчас терпение было трудно сохранить, с больной головой, но он смог, успокаивая себя независимо от того, что ждало впереди.

Контейнерная крышка рывком открылась. Грубые руки проникли внутрь. Анакин позволил своему телу расслабиться. Его подняли и забросили на чье-то плечо, затем свалили на землю.

Анакин посмотрел в жестокие желтые глаза.

– Вот тебе гостеприимство, слизняк. – Здоровый Имбат улыбнулся ему покрытыми мхом зубами. Затем он снял с пояса ошеломляющие наручники. Они выглядели как хрупкие браслеты в его огромной руке. Он захлопнул их на Анакине. Потом с ворчанием просто развернулся и ушел.

Анакин неустойчиво встал на ноги. Его плечо все еще болело, и он чувствовал, как на лбу над левым глазом вырастала шишка.

Вокруг него продолжалась жизнь, но никто не обращал на него никакого внимания. Он мог ходить, где хотел, но ошеломляющие наручники гарантировали, что он не уйдет далеко. Из того, что он видел, было ясно, что он был единственным пленником.

Анакин сделал то, что, он знал, Оби-Ван хотел, чтобы он сделал. Он наблюдал.

Подстанция была больше, чем та, что использовала Декка. Ряды контроля оборудования, сейчас не работающие, стояли по одной стене. Скамьи и стулья были сняты с креплений на полу и сложены в угол. Оружейная стойка содержала внушительное количество стрелкового оружия.

Бандиты были заняты и даже не глядели на него. Кто-то проверял и чистил оружие. Другие сидели за импровизированными компьютерными станциями, вводя информацию. Еще одни укомплектовывали средства связи. Каждый, казалось, был занят. По сравнению с чувствующейся небрежностью в операциях Фианы, и хаосом и сдерживаемым насилием Декки, это походило на профессиональную операцию.

Что говорило ему, что из всех трех главарей Страйкер был тем, кого стоило опасаться.

Анакин понятия не имел, где он был. Как Оби-Ван сможет его найти?

Но он не хотел, чтобы Оби-Ван нашел его. Только не тогда, когда он мог кое-что разузнать. Это искупило бы его в глазах Учителя. Может быть, он сможет обнаружить кое-что важное и убежать.

Анакин подошел ближе в рядам компьютеров. Он сосредоточил свое внимание на пальцах человека, вводящего в информацию. Он коснулся Силы, чтобы помочь себе. Он чувствовал, что время замедлилось, и он пытался сложить буквы в слова, что вводил человек.

БИО… он пропустил несколько букв, кто-то прошел мимо… ИЕ ТОКС Расстроенный, Анакин наклонился вперед, чтобы посмотреть. Внезапно огромная рука опустилась на его раненное плечо, посылая новый толчок боли по его телу. – Босс хочет тебя видеть.

Не проверяя, следует ли он за ним, Имбат прошел через площадь. Он вошел в дюрастиловую дверь, которая вела в комнату за главной подстанцией. Он придержал ее открытой, чтобы втолкнуть Анакина внутрь. Дверь, скользя, закрылась за ним.

Комната была почти пуста за исключением стола и одного стула. Человек, стоящий перед ним улыбнулся и протянул руки. – Прости мой способ приглашения, мой друг. Мне не терпелось увидеть тебя.

Анакин почувствовал, как потрясение обрушилось на него.

Это был их злейший враг, Гранта Омега.

Глава 8

– Вы хотите, чтобы мы проводили Вас к укрытию Страйкера? – спросил Свенни. – Но никто не знает, где это.

– Вы сказали, что Вы все здесь знаете, и куда угодно можете пройти, – сказал Оби-Ван.

– Небольшое преувеличение часто приводит к сделке, – сказал Свенни. – Однако слово 'укрытие' означает нечто скрытое, не так ли?

– Тогда нам только нужно найти его, – сказал Оби-Ван.

– Нам? – спросил Рорк. – Какое мы имеем отношение к этому?

– Из-за вас обоих Анакин был рядом с термальным детонатором, – сказал Оби-Ван. – Он спас вам жизни.

– И мы уверены, что он не хотел бы, чтобы мы потеряли их после всех неприятностей, через которые ему пришлось пройти, – искренне ответил Рорк.

– Послушайте, Мастер Оби, – сказал Свенни. – Страйкер очень хорошо устроился потому, что никто ничего о нем не знает. Никто не знает, откуда он приехал. Никто не знает, как его зовут. Никто не знает, где он живет. Никто не знает, когда он ударит снова. Там километры и километры туннелей, некоторые наполовину завалены, и пустые подстанции на периметрах. Он может быть где угодно. И это не значит, что мы более, чем когда-либо, хотим настоять на своем.

– Тогда мы выкурим его, – сказал Оби-Ван.

– Я думаю, на эту ночь мне дыма хватит, – сказал Свенни, проводя пальцами по черному от дыма лицу.

– Не понастоящему выкурить, – сказал Оби-Ван. – Я имею ввиду, заставить его показаться.

– Заставить его? – простонал Рорк. – Звучит не очень хорошо.

Оби-Ван чувствовал, что терпение его заканчивается. Он должен был остаться с Анакином там, под огнем. А сейчас он даже не знал, как сильно ранен Анакин.

Он не забыл, каким сердитым он был на Андаре. «Думал, что Вы будете мною гордиться», сказал тогда Анакин. И он хотел ответить, что он был горд, что прогресс Анакина удивил его, что много чего было в Анакине, чем он восхищался. Но он ничего не сказал, думая, что скажет, когда настанет лучшее время. Он не хотел хвалить Анакина, когда его ученик сделал такую ошибку.

Но может, он должен был сказать. Что лучшее время может не наступить.

– Где Страйкер наиболее уязвим? – спросил он Свенни.

– Я понятия не имею, – ответил Свенни. – Если подумать, то нигде. Его личные охранники находятся вокруг него постоянно. Плюс наблюдение, оружие, наемные убийцы, огромная армия… продолжать?

Запищал комлинк Оби-Вана. Он нетерпеливо схватил его.

– Поговорить с Вами я должна, – сказала Яддль. – У воздушного лифта мы встретимся.

– Конечно, – сказал Оби-Ван. Но прежде мне необходимо сообщить Вам. Анакин пропал. Я думаю, что его захватил Страйкер.

Яддль колебалась только удин удар сердца. Он мог чувствовать ее беспокойство. Затем она медленно сказала. – Ваша проблема, моя проблема – устранить друг друга они могут.

Свенни и Рорку казалось, что они свободны от этой затеи. Они были счастливы отвести его к воздушному лифту.

Яддль вышла из воздушного лифта изящным, скользящим шагом, который никогда, казалось, не оставлял ее, даже когда она уставала или была нетерпелива.

– Помимо главной подстанции единой энергосистемы еще одну важную станцию Страйкер захватил, – сказала она. – Подстанция 32, центральная передающая станция. Важна она, так как точкой перезапуска системы является.

Свенни кивнул. – Правильно. Он может отменить поток энергии, который нужен вам для запуска от той подстанции.

– Вернуть ее мы должны, – подтвердила Яддль.

– Я думал найти способ заставить Страйкера проявить себя, – сказал Оби-Ван.

– Это заставит, – проворчал Свенни. – Сегодня вечером он отбил ту подстанцию у Декки. Я представляю, в каком он прекрасном расположении духа.

– Если мы атакуем подстанцию, ему придется прислать подкрепление, – сказал Оби-Ван Яддль. – Мы сможем проследить за ними до укрытия.

– Могу я кое-что сказать? – спросил Свенни. – Захватить подстанцию невозможно. Просто хотел напомнить об этом.

– Что ты имеешь в виду? – спросил Оби-Ван.

– Он поставил своих лучших людей на защиту энергосистемы, – сказал Свенни. – У него много оружия взрывного типа. Не поймите меня превратно, я видел Джедаев в действии и это было потрясающее зрелище. Но как могут два Джедая выступить против гранатометов и ракетных установок?

Оби-Ван и Яддль переглянулись.

– На подстанцию 32 только один вход, – продолжил Свенни. – И это единственный путь внутрь. Вы не пройдете и двух метров, как вас разорвут на куски.

– Я полагаю, что вот так, – сказал Рорк. – Другого пути нет.

Яддль улыбнулась. Оби-Ван повернулся к Свенни и Рорку. – Для Джедаев всегда есть другой путь, – сказал он.

Глва 9 Не позволяй ему видеть свое удивление. Не давай ему даже капли удовлетворения.

– Ой да ладно, Анакин, – сказал Гранта Омега. – Ты удивлен. Признай это. И может быть чуточку рад? – Омега улыбнулся ему. Анакин всегда поражался его очарованию. Когда-то он ему нравился. Пока он не попытался убить Оби-Вана. Пока не стало ясно, что темная сторона овладела его действиями.

Гранта Омега был увлечен ситхами и не скрывал своих взглядов. Он не был чувствителен к Силе, но хотел быть близко к Силе. Он хотел понять источник такой энергии. Он готов был сделать что угодно, чтобы привлечь внимание единственного ситха, которого он знал во всей галактике. Он был чрезвычайно богат, и мог использовать кого угодно или что угодно, чтобы получить то, что он хотел. Даже Джедая.

– Я бы не сказал, что рад, – Анакин ответил. – И не сказал бы, что удивлен. Я бы сказал, что очень несчастен.

Омега поднял голову и оценивающе посмотрел на Анакина. – Мне жаль слышать это. Но я знаю, что скоро ты поймешь, почему мы сталкиваемся друг с другом. Ты силен в Силе. Сильнее чем любой Джедай. Сильнее чем твой Учитель – и он знает это. Я все еще интересуюсь ситхами, но еще больше я интересуюсь тобой.

– Это чувство не взаимно.

Омега прошелся по пустой комнате. Он был что называется "пустым", существом, которое могло так хорошо скрыть свою внешность и ауру, что те, кто был знаком с ним, не могли потом вспомнить, как он выглядит. Анакину он казался разным каждый раз, когда они встречались. Впервые, когда он увидел его, он казался усталым наемником. Также Анакин встречал его, когда Омега изображал из себя ученого по имени Тик Вердан. Тогда у него было необдуманное, нервное поведение, и дружественные карие глаза.

Сейчас, Анакин чувствовал, он видел настоящего Гранта Омегу. Его волосы были темными и рассыпаны по плечам. Его глаза были темно синими, не карими, как казались раньше. Его тело было стройным, но сильным. И он выглядел молодым, возможно даже моложе чем Оби-Ван.

– По крайней мере будь впечатлен от того, что я простил тебя, – сказал Омега. – Заметь, я не держу зла. Ты и твой Мастер в последнюю нашу встречу сорвали хорошую сделку для меня. Я бы мог контролировать рынок бакты. Я сделал бы состояние. Вместо этого я почти утонул в приливной волне. Тогда я был вынужден стереть все свои секретные финансовые отчеты. И все же никакого осадка.

– С твоей стороны, возможно, – сказал Анакин.

– Как я уже сказал, то небольшое приключение дорого обошлось мне. Я должен был восполнить это как-нибудь. Планеты типа Мавана созданы для таких как я. Мы можем проводить операции без лишних помех. Не надо никого подкупать, ни с кем драться. Мы просто захватываем нашу часть. Здесь у меня уже были некоторые деловые интересы, поэтому это был только вопрос времени, прилететь и приложить все свои усилия. Я восстановил то, что потерял, всего за несколько месяцев.

– Должен ли я теперь тебя поздравить? – спросил Анакин.

Омега вздохнул. – Все еще Джедай, – сказал он. – Луны и звезды, ты можешь быть скучным. Без сомнения влияние твоего Учителя. – Он присел на стол. – Ты не мог бы расслабиться? Не все Джедаи так же тверды как твой Учитель.

– Откуда ты знаешь?

– Кто-то провел глубокие исследования в архивах и нашел, что Джедаи знают о темной стороне больше, чем хотят показать. Они не тратят впустую свое время, размышляя на любимых камнях в Комнате Тысячи Фонтанов или, прокравшись в Приемную Совета, наблюдать за Сенатскими ангарами для звездных кораблей.

– Откуда ты все это знаешь? – пораженно спросил Анакин. Только Джедаи знали об этом. Все это было не существенно, но это были вещи, которые проделывали падаваны.

– Может быть, я знаю о Джедаях больше, чем ты, – поддразнивая, сказал Омега. – Ревнуешь?

Он засмеялся над выражением лица Анакина. – Ты взволнован. И рассержен. Разве я не предлагал тебе расслабиться? Такое ощущение, что ты только что получил выговор от Рея Соффрана.

Рей Соффран был уважаемым Мастером Джедаем и преподавателем студентов среднего уровня. Он слыл легендой в Храме из-за своих жестких лекций. Когда тебя вызывали в комнату Рея Соффрана, ты знал, что твои ошибки будут проанализированы, и ты будешь разрезан на кусочки как жареная птица дойси.

Но откуда все это знал Омега?

Омега раскачивался на столе. Он сидел на краю перед Анакином, качая ногами как маленький мальчик. – Ой, да ладно, Анакин. Тебе не нужен ни Оби-Ван, ни Совет. Разве ты этого еще не понял?

Анакин думал о свое последней миссии на Андаре. Он проник в состав группы студентов, которые действовали как тайная команда, нанимаясь на выполнение миссий по всей галактике. Они сами выбирали, что хотели сделать. Они ни перед кем не были в ответе, только перед собой. Прежде, чем все развалилось, он восхищался ими и, возможно, даже завидовал им. Это воспринималось как свобода, заставляло его думать, кем бы он был, если бы Мастер или Совет не говорили ему, что надо сделать. Он запихнул те мысли глубоко в свое сознание, как грязную одежду в бак для белья.

Что-то изменилось в его лице, так как глаза Омеги ярко сверкнули пронзительным, синим цветом. – Ты понял. – Он продолжал изучать его. – Но ты не можешь это принять.

Анакин покачал головой. – Это не правда.

Омега засмеялся. – Я думал, что Джедаи не должны лгать. Ты сделал один шаг по темному пути, Анакин. Ты уверен, что тебе предназначено быть Джедаем?

– Это все, что я когда-либо хотел, – сказал Анакин. Слова словно сами сорвались с его языка.. Они всегда были в его голове.

– Да, ты был особенным случаем, – сказал Омега. – Я слышал историю. Избранный маленький мальчик. Ты был рабом, и поэтому конечно ты мечтал о лучшей жизни, о жизни, в которой ты был бы свободным. Добро пожаловать в действительность, Анакин. Ты свободен? – Омега фыркнул. – Если бы я держался за свои мечты как маленький мальчик, я бы всю жизнь ремонтировал звездные корабли. Я думал, это так захватывающе. Как ты можешь быть уверен, что твоя мечта правильна?

– Мечта настоящая, потому что я живу ею, – сказал Анакин.

– Мечта, – сказал Омега мягко, – дает возможность и свободы и приключения. Это не одно и тоже. Ты начинал как раб. Конечно, ты мечтал о свободе. Но ты уже рырос и должен знать, что единственная вещь, которая дает свободу в этой жизни – богатство. У меня оно есть. Я могу дать тебе больше свободы, чем Джедаи.

Анакин покачал головой. – Я не хочу такой свободы.

– Почему нет? Я могу делать, что захочу. Позволь заметить, что хорошо иметь власть. Это даже забавно. Ты сможешь делать все, что захочешь. С моей помощью, ты поднимешь армию. Ты сможешь вернуться на ту жалкую планету, где ты родился, и освободить свою мать. Разве не это твое самое большое желание? Почему Джедаи удерживают тебя от этого?

Пораженный Анакин вспомнил свое видение. Он коснулся браслетов на руках Шми, и они упали на пол. Внезапно он понял, что это не было видением того, что произойдет. Это было видением того, что могло бы быть.

Что могло бы быть…

Мысль вспыхнула, иссушая его обещанием. Он думал о том, каким он был в мечтах. Могущественным, уверенным. Положив свои руки на запоминающийся рисунок кожи Шми, видя свет в ее глазах, когда она смотрела на его.

– Да, Анакин Скайуокер, – мягко сказал Омега. – Я могу дать тебе средства осуществить это. Мы можем уехать отсюда завтра, если ты захочешь.

– Нет, – сказал Анакин. Я не слышу это. Я не буду слушать.

Омега соскочил со стола. Анакин услышал удар его ботинок по полу, но не смотрел ему в лицо. – Что ж, подумай об этом. Тебе не нужно навсегда покидать Джедаев. Ты мог бы дать мне пробную попытку. Посмотрим, как тебе понравится настоящая свобода. Ты всегда можешь вернуться к Джедаям. Они совершеннл безрассудны в эти дни. Они возьмут тебя обратно.

– Я тебе никогда ничего не дам, – сказал Анакин.

– Как насчет сделки? Нечто, нужное мне за нечто, нужное вам? Я знаю, что Джедаи хотят выставить меня с планеты. Я не уверен, готов ли я уйти, но если Сенат собирается впутаться в политику Мавана, я буду дураком, если останусь. Тем не менее, у меня есть кое-какие требования. Если ты свяжешься с Яддль и заставишь ее приехать сюда на встречу, я гарантирую ее безопасность.

– А кто гарантирует твою? – резко ответил Анакин.

Омега захихикал. – Ты. То обстоятельство, что я удерживаю Джедая, означает, что кто бы ни был главным, он не пошлет армию «вести переговоры». Я могу быть немного жадным, но я практичен. Я охотно перемещу свою деятельность. Но Яддль единственная, кто сможет признать мои условия. Договорись о встрече. Тогда, пока я готовлюсь к отбытию, ты можешь подумать, хочешь ли ты идти со мной.

– Мне не нужно ничего решать. Я знаю, кто я. Я знаю то, что я хочу.

Омега вздохнул. – Ты Джедай. Всегда такой твердый. – Он содрогнулся. – Все те, кто уверен в своей правоте, пугают меня. Дай мне знать, если ты договоришься о встрече. Я распоряжусь, чтобы тебе вернули комлинк.

Он открыл дверь и зашагал по оживлённой подстанции. Анакин повернулся и смотрел, как он пересекал пространство. Он заметил, как Омега на ходу быстро все осматривал и говорил со своими помощниками. Он быстро принимал решения и двигался дальше. Комната жужжала от работы. Впервые он увидел, как этот человек смог накопить такое богатство.

Откуда Омега мог знать такие вещи о Храме? Он подкупил кого-то из Джедаев? Он проник в Храм? Такое казалось невероятным, но должно же было быть объяснение.

Приглашение Омеги присоединиться к его делам было смехотворно. Кроме того, оно освежило видение в его сознании, и Анакин все еще чувствовал боль от этого.

Мы можем уехать отсюда завтра…

Он мог увидеть ее снова. Он мог освободить ее, и удостовериться, что с ней все хорошо и она в безопасности. И затем он мог возвратиться к Джедаям. Омега сказал, что он мог сделать это.

Но Джедаи не приняли бы его обратно, если бы он так сделал. Анакин знал это. Скорее всего, знал и Омега.

Его предложение было пустышкой.

Но если бы это было правдой? Приняли бы его обратно Джедаи, если бы это было самым сокровенным его желанием?

И был ли он достаточно сильным, чтобы узнать ответ?

Глава 10

Яддль неприязненно осматривала туннель. – Слишком много времени под землей я провела, – еле слышно прошептала. – Рада была бы я увидеть небо снова.

Оби-Ван улыбнулся ее легкому тону, но он знал, что за словами Яддль стояла правда. Он помнил слова видения Анакина: Та, что под землей, там и останется. Йода истолковал это как предупреждение, и Оби-Ван с ним согласился. Теперь Яддль находилась под землей. Что, если нападение на подстанцию потерпит неудачу и что-то случится с Яддль?

– Я справлюсь с этим, – сказал он ей. – Вы должны вернуться.

Яддль наклонила голову в его сторону. – Что думаешь ты, знаю я, Оби-Ван. Из-за видения твоего Падавана не волнуюсь я. Думаешь ты, я должна убежать?

– Я не это имел ввиду, Мастер Яддль, – с уважением произнес Оби-Ван. – Я только предположил, что… – бежать я должна, – прервала его Яддль. – Время напрасно теряем мы.

Оби-Вана был честен, и он согласился с упреком Яддль. На ее месте он бы поступил точно также. Он повернулся к Свенни. – Разве не ты говорил мне, что можешь запустить энергосеть из другого источника, но только если центральная распределительная подстанция будет разрушена?

– Правильно. Подстанция 32. Туда нам надо, – терпеливо объяснил Свенни. – Вы могли бы вспомнить, как я говорил Вам, что если Вы взорвете передающее оборудование, все энергосистема может взорваться. И это будет один большой бум. Поцелуйте ваш световой меч на прощанье.

Оби-Ван повернулся к Яддль. – Если мы ударим по подстанции 32, смогут ваши эксперты запустить энергосеть сразу после этого? Мы не можем дать Страйкеру шанс на ответный удар.

– Узнаем сейчас мы. – Яддль немедленно достала свой комлинк.

Свенни с любопытством посмотрел на Оби-Вана. – Я не пойму. Как смогут два Джедая сделать отключить целую подстанцию?

– Ну, нам будут нужны руки, – сказал Оби-Ван. – Вот где ты пригодишься.

– Я? Знаете, я бы хотел помочь, но думаю, Вы видели мою трусость в действии, – сказал Свенни.

– Тебе не нужно будет подходить к подстанции, – заверил его Оби-Ван.

Яддль убрала комлинк и кивнула. – Сделать это они смогут. Все же критичен выбор времени. Разрушить передающую подстанцию должны мы в течение часа. Нетерпелива Фиана. Нуждаемся в ней мы, чтобы патрулировать город. Доверять нам жители Мавана должны. Если мы обещаем им, что контролируем единую энергосистему и поможем Фиане и ее банде отстоять город, на поверхность они выйдут. – Яддль сделала паузу. – Идея у тебя есть, Мастер Кеноби.

Это было утверждение, не вопрос.

– Мы не можем взорвать ее, – сказал Оби-Ван. – Но мы могли бы затопить ее. – Он повернулся к Свенни. – Ты можешь затопить подстанцию сточными водами, не проникая туда? Ты говорил, что знаешь каждую трубу под землей.

Свенни думал целую минуту, в течение которой Оби-Ван старался не показать своего нетерпения. – Есть маленькая площадка для смыва на подстанции для рабочих, – сказал он наконец. – Если я отведу поток от резервуара 102C и пущу его через систему A-9 с достаточной силой, он, очевидно, сможет прорвать соединение труб – трубы, идущие на подстанцию 32, старой системы, поэтому они все ржавые – и тогда мы в считанные минуты получим довольно большое наводнение. Мне потребуется больше часа, чтобы добраться туда и сообразить, какую схему мне надо использовать.

– У тебя есть сорок минут, – Оби-Ван сказал. – Нам лучше начинать.

Свенни был прав насчет огневой мощи. Когда Оби-Ван и Яддль прошли по периметру подстанции, он увидели, что вход охраняют два миномета. Стрелки сидели на репульсорных платформах, и Джедаи видели, что работали целеуловители. Атакующие дроиды стояли в полной готовности.

– Мы можем воспользоваться диверсией, – пробормотал Оби-Ван Яддль, когда они скрылись за служебным контейнером.

– Сделать это мы должны, если Временное Правительство собирается выполнить свою работу, – сказала Яддль. – Чем дольше времени потребуется, тем больше вещей может пойти не так.

– Смотрите, – сказал Оби-Ван, указывая на поток воды, вытекающий из-под двойных дюрастиловых дверей подстанции. – Свенни может быть эффективным. Наводнение началось.

Яддль включила комлинк, чтобы подать сигнал команде по захвату эдиной энергосистемы, которую Евраана держала наготове.

Охранники на репульсорных платформах не замечали воду, текущую из щели под дюрастиловыми дверями. Они уставились в целеуловители, которые показали бы им нападающих или воздушный налет.

– Когда опасность затопить оборудование серьезно возрастет, прозвучит сигнал тревоги, – прошептал Оби-Ван. – Держу пари, что стрелки бросят свои минометы и оставят дроидов охранять вход. Они вызовут подкрепление.

– Одна проблема есть, – сказала Яддль. – Взрыв открыть двери может.

– И тогда вся вода вытечет в туннель. – Оби-Ван кивнул. – В таком случае, оборудование продолжит функционировать. – Он задумался на мгновение. – Вы можете использовать Силу, чтобы удержать двери?

Яддль кивнула.

Вода теперь устремилась вниз по туннелю и уже достигла их ботинок. Из-за склона она убегала прочь из-под двери. Они могли видеть, что вода внутри прибывала, так как она теперь просачивалась из щели между дверями. Давление воды заставляло двери вибрировать от напряжения.

Оби-Ван чувствовал, как Сила окружала их, поскольку Яддль собирала ее вокруг себя. Двери и вода прекратили двигаться. Она начала собираться вокруг колес минометов и ног дроидов.

Они видели, как уровень воды поднимался, сдерживаемый Силой. Вскоре она доросла до репульсорных платформ, но охранники все еще ничего не замечали, поглощенные компьютерами.

Внезапно вспыхнул красный свет над дверями. Настойчиво прозвучал сигнал тревоги. Два стрелка вскочили со своих стульев и развернулись, чтобы проверить, что творится позади них.

Они увидели воду.

– Что происходит? – закричал один из них.

Другой что-то говорил в комлинк. – Они высылают подкрепление. Просто будь спокоен.

– Я спокоен! – закричал второй охранник. – Я просто не умею плавать!

Еще один начал вводить код в переносной сенсор.

– Им бы лучше сейчас захватить энергосеть, – сказал Оби-Ван. Яддл внимательно слушала комлинк.

– Обошли станцию они, – сказала она Оби-Ван. – Ждать мы должны, чтобы посмотреть, перезапустит ли установку силовой импульс…

Внезапно атакующие дроиды построились в боевой порядок, расплескивая воду.

– Они, должно быть, задействовали обзорные сенсоры жизненных форм, – сказал Оби-Ван.

– Еще несколько минут им нужно.

– У нас только что кончилось время. – Оби-Ван активировал световой меч. – Вперед.

Он выскочил из укрытия, быстро рассекая воду и направляясь прямо к минометным стрелкам. Они увидели выскочившего Джедая и одним прыжком взлетели на минометные платформы. Яддль перестала удерживать двери, и они распахнулись, выпуская водяной вал. Оби-Ван был готов, но сила воды почти снесла его. Он вытянул руку, используя Силу, чтобы сбить одного охранника с ног. Тот ударился головой о дюрастиловые двери и свалился на пол, в текущую по туннелю воду.

Позади Оби-Вана Яддль резким взмахом светового меча дотянулась до атакующего дроида, одновременно отправляя другого охранника в полет об стену туннеля. Последний охранник глянул на Джедая, направляющегося к нему со световым мечом и кинулся в туннель, расплескивая воду.

Однако атакующих дроидов нельзя было запугать. Линия их катилась на Джедаев. Оби-Ван раньше никогда не сражался бок о бок с Яддль. Она двигалась плавно и изящно, ее световой меч казался размытым пятном. Сила росла и электризовала воздух вокруг них до тех пор, пока Оби-Ван мог чувствовать ее пение в себя и вокруг себя. Заряженный энергией Яддль он развалил четырех дроидов одним быстрым ударом. Огонь бластеров был силен, но он без проблем отклонял его. Чувство легкости и единения с Силой было очень сильным. Яддл, казалось, мгновенно расправилась с десятью атакующими дроидами, а затем погрузила свой световой меч в обе системы управления минометами. Через минуту все дроиды шипели в воде.

– Скоро прибудет подкрепление, – сказал Оби-Ван.

– Чувствую их рядом я, – сказала Яддль. Она послушала комлинк и кивнула. – Успех, – сказала она Оби-Вану. – энергосистема отбита и находится в наших руках. Свет над городом Наатан зажжен еще раз. Пойти сейчас к маванцам я должна. Время вернуть их по домам.

Оби-Ван кивнул. – Я подожду подкрепление. Они, скорее всего, вернуться доложить Страйкеру.

– Как только смогу вернуться, Анакина найти помогу я, – сказала Яддль.

Яддль быстро побежала по туннелю, ее одежды развевались. Оби-Ван спрятался за служебным контейнером и стал ждать. Топот бегущих ног подсказал о прибытии подкрепления.

Они увидели текущую воду, еще шипящие остатки дроидов и исчезновение охранников. Старший офицер включил свой комлинк и заговорил в него. Затем подал знак остальным.

– Мы здесь уже ничего не сможем сделать – сказал офицер.

– Разве Вы не собираетесь обыскать туннели? – спросил другой.

– Я что, сумасшедший? Возвращаемся в штаб.

Они потоптали прочь. В последний момент Оби-Ван выскользнул из-за служебного контейнера и последовал за ними.

Глава 11

Он был благодарен, по крайней мере, за еду. Анакин подумывал отказаться от тарелки овощей под соусом харима, но какая от этого польза? Он прикончил тарелку и выпил бутылку воды, когда внезапно Гранта Омега вышел из своей комнаты и укрытие пришло в движение.

Он не слышал, как Омега раздавал приказы, но внезапно все оказались при деле. Компьютеры выключили. Контейнеры были закрыты и заблокированы. Оружие собрано. Появились грависани и бандиты начали загружать их.

Оби-Ван, подумал Анакин. Он улыбнулся.

Через минуту подстанция была очищена.

Все еще скованного Анакина затолкали в спидер с тем же самым охраником имбатом. Тот с гудением помчался по туннелю. Анакин сосредоточился, стараясь запомнить множество поворотов.

Наконец они достигли места назначения, маленькой площадки, которая когда-то было заправочной станцией. Имбат выкинул Анакина из спидера, но на сей раз тот приземлился на ноги. Он смотрел, как бандиты деловито начали наводить укрытие. Было заметно, что им заниматься этим не впервой.

К нему подошел Гранта Омега, чиркая каблуками пол. Выглядел он мрачно. – Пришло время связаться с Яддль.

– При условии, что я скажу ей, кто Вы, и я могу говорить свободно. – Ему нечего было терять, связываясь с Яддль. Он был полностью уверен, что она справится с Грантом Омегой. И Яддль скажет Оби-Вану, что он еще жив.

Омега махнул рукой. – Конечно. Я не пытаюсь обмануть тебя, Анакин. Я – бизнесмен. Я хочу совершить сделку.

– Мне нужен мой комлинк.

Омега бросил ему комлинк.

– Пока он у меня, я бы еще хотел связаться со Учителем, – сказал Анакин. Это была стоящая попытка.

– Думаешь, он волнуется о тебе? – засмеялся Омега. – Если ты чего не знаешь о своем Мастере, могу восполнить твои драгоценные архивы. У Кеноби нет сердца. Все вокруг только средства получить то, что ему нужно – у великого Джедая свои собственные взгляды.

Анакин внезапно понял то ощущение, что плавало в его разуме, и чего он никак не мог облечь в слова. Теперь оно сформировалось в уверенность.

– Это нечто личное для тебя, не так ли? – обвинил он Омегу. – Ты ненавидишь Оби-Вана.

Омега вспыхнул. – Никаких звонков Учителю. Я договариваюсь только с Яддль. Я и так слишком гостеприимен.

Анакин связался с Яддль. Больше ничего не оставалось. Он быстро объяснил, что Страйкером фактически был Гранта Омега, и что он его пленник, и что ему трудно убежать. Он все еще чувствовал свою вину, что позволил себя захватить.

– Омега просил о встрече, – закончил он. – Он встретится только с Вами.

– Брать тебя в заложники не должен был он, – сказала Яддль. – Говорить бы с ним я стала, если бы он спросил.

– Я предполагаю, что ему нужна некоторая подстраховка, что Вы придете одна, – сказал Анакин. – Он боится, что если он будет устраивать встречу, он будет предан.

– Я не боюсь, – зашипел Омега Анакину. – Только осторожничаю.

– Я не могу Вам сказать, где я, потому что сам не уверен в этом, – сказал Анакин. – Мы только что перебрались в новое укрытие. И по поводу сделки, я не знаю, насколько искренен Омега. Он говорит, что очень, но я ему не верю. – Омега усмехнулся Анакину, ни капли не обеспокоенный. – Вам решать, что делать, Мастер Яддль. Все, что я прошу – не приезжайте из-за меня. Я в порядке.

– Пока, – сказал Омега так, чтобы Яддль могла услышать.

– Приду я, – сказала Яддль. – Но сообщить Оби-Вану сначала я должна.

– У меня есть список координат, – сказал Омега Анакину. – Я буду называть их по одной. Если в какой-либо точке окажется, что Яддль не одна, я исчезну… с тобой.

– Понятно, – сказала Яддль, после того, как Анакин передал ей эту информацию.

Анакин сжал комлинк. Он надеялся, что они оба приняли правильное решение. – Да прибудет с Вами Сила, – сказал он Яддль.

Омега закатил глаза. – О, пожалуйста, – сказал он.

– Страйкер – это Гранта Омега? – прошипел Оби-Ван в комлинк. Он прятался в почти пустой подстанции, наблюдая за активностью. Банда, за которой он следовал, приехала прямо сюда, но было очевидно, что главное укрытие было перенесено. Теперь они забирали последнее оружие и оборудование и грузили их на спидеры с прицепом.

– Собираюсь встретиться с ним я, – сказала Яддль.

– Я пойду с Вами.

– Лучше не надо, – сказала Яддль.

– Он мой падаван…

– И Вы не доверите мне его безопасность?

Оби-Ван отодвинул комлинк и вздохнул. Он прислонил голову к гладкой туннельной стене. Трудно было согласиться с таким уважаемым Мастером Джедаем как Яддль. Ему не убедить без аргументов.

– В укрытии своем находится Омега. Слишком долго искать мы можем его. Так быстрее – Голос Яддль немного смягчился. – Присмотрю за ним я, Оби-Ван. Но нужны Вы мне, чтобы помочь с маванцами. Согласованы они выйти на поверхность. Исход уже начался. Присутствие Джедаев необходимо здесь.

После минутного размышления Оби-Ван согласился. Все пошло не так, как он хотел. Он должен был увидеть Анакина собственными глазами, удостовериться, что он в безопасности и с ним все хорошо. Но Яддль сказала ему, со слов Анакина, что он в порядке, и его голос казался бодрым.

Еще ему нужно было увидеть Гранта Омегу. Гнев рос в нем, гнев, что заставлял его бить кулаком по стене. Но он должен принять гнев и отпустить его.

Омега забрал его падавана. Его самый опасный враг забрал его самого драгоценного спутника. И вместо помощи Анакину, Яддль просила, чтобы он проследил до конца, пока незнакомые ему люди вернутся в свои дома.

Это была та мысль, что помогала ему. Он был Джедаем. Потребности незнакомцев были важнее. Его собственные потребности ничего не значили по сравнению с их. Оби-Ван снова повторил эти слова в своем сознании, на сей раз с сочувствием и силой, которую они гарантировали. Он благополучно доставит незнакомцев в их дома.

– Хорошо, – сказал он Яддль. – Но скажите Омеге, что я скоро его увижу.

– Угроза это, – сказала Яддль серьезно. – И ее не передам я.

Оби-Ван снова прислонил голову к стене.

– Если не будет нужно, – закончила Яддль.

Анакин стоял, ожидая Яддль. Омега использовал отслеживающих дроидов, чтобы удостовериться, что Яддль одна проходит каждую координату.

Они были на одной из станций с воздушными лифтами, меньшей чем та, которую использовал Анакин несколько часов назад, чтобы спуститься под землю, хотя казалось, что прошли дни. Он предполагал, что был приблизительно на двадцатом уровне ниже поверхности, около северо-восточного сектора туннельной системы. Если бы он имел возможность найти дорогу обратно к Оби-Вану, он бы ею воспользовался.

– Она следует моим инструкциям, – сказал Омега. – Умно.

– А что ты ожидал? – сказал Анакин. – Она тебя не боится.

– Да, я всегда могу рассчитывать на Джедайское высокомерие, – сказал Омега. – В переменчивой галактике так приятно иметь одну вещь, на которую можешь рассчитывать. Скажи мне, Анакин. Что ты думаешь о том, что я сказал? Я заключу сделку с Яддль, и мы отправимся сегодня вечером на Татуин. Ты уже завтра сможешь увидеть свою мать. У меня быстрый корабль.

– Мне не нужно думать о том, что ты сказал.

– А я могу сказать, что на самом деле ты думал об этом. Это твой последний шанс. Я ненавижу драматизировать, но… – Омега пожал плечами. – Выбирай.

– Не из чего выбирать, – сказал Анакин.

– Слишком плохо. Ты проиграл. Я тоже, как это ни грустно. А, наша крошка приближается.

Яддль подошла к ним, ее одежды развевались в такт ее движениям.

– Спасибо, что пришли, – вежливо сказал Омега.

Яддль мгновение изучала Анакина. Он видел, как ее пристальный взгляд пробежался по его ошеломляющим наручникам и двинулся дальше. Ее глаза встретились с его, и он кивнул, чтобы показать, что он в порядке.

– Правильно ли я поняла, что у Вас есть условия, и готовы Вы оставить Маван, – сказал Яддл.

– Готов? Вряд ли. Мне хорошо здесь, – сказал Омега.

– Не хотите уезжать Вы, но предупредить Вас я должна, – сказала Яддль. – Охотиться будут на Вас силы безопасности Сената. К полудню под нашим контролем Наатан будет.

– Впечатлен вашей скоростью я, – сказал Омега, передразнивая Яддл.

Яддль не показала гнев или нетерпение, но все же Анакин увидел, что нечто вспыхнуло в ее глазах, очень похожее на вызов. – И просили меня передать Вам, Оби-Ван встретится с Вами скоро.

Омега засмеялся. – Я уверен, что он просил. Хотел бы я сказать, что с нетерпением жду этого, но Кеноби меня утомляет.

– Ожидаю услышать ваши условия я, – сказала Яддль.

– Для начала давайте я скажу Вам, что я обладаю весьма незаконным биологическим оружием.

Анакин почувствовал, как у него скрутило живот. Он вспомнил пальцы, вбивающие информацию. БИО ИЕ – Биооружие! Он должен был догадаться! И следующие буквы, которые он видел, были ТОКС…

– Это действительно простое устройство, – продолжил Омега. – Красивое и простое. Основная канистра упакована вместе с мощной взрывчаткой. Но канистра заполнена газом дигексалоном. Вы знакомы с ним?

– Ядовит для жизненных форм он, – сказала Яддль. – Смертельно.

– Хорошо, тогда Вы знаете, с чем мы имеем дело. Канистра была загружена в эту трубу воздушного лифта. Детонатор управляется удаленно, не мной, но я могу за секунду отдать приказ. Я знаю, Вы привели маванцев обратно в их дома на поверхности. Это работа Оби-Вана, не так ли? Жалко, если они все умрут.

– Твоя цель – Оби-Ван? – спросил Анакин. Ярость пробивалась сквозь его слова.

– Нет, твой учитель только бонус. – Омега глянул на Яддль. – Теперь Вы уже знаете, что у меня большие амбиции.

Яддль встретила его взгляд. Анакин почувствовал движение Силы. Она, казалось, шумела вокруг его лодыжек, затем поднималась по его телу, как если бы Яддль тянула ее непосредственно из земли. Он чувствовал ее как физическое прикосновение.

– Желаете Вы убить Члена Совета, – сказала Яддль.

– Боюсь, что так, – ответил Омега.

Анакин понял, что он был только заложником в этой борьбе. Омега использовал его, а он это допустил. Как же он был глуп!

– Вы должны выбирать, – сказал Омега. – Жизни маванцев – или жизнь Анакина Скайуокера, Избранного.

– Или моя собственная, – сказал Яддл. – С очень многими жизнями Вы играете.

– Это моя работа. Те наручники на запястьях Анакина не просто ошеломляющие, – сказал Омега. Заряд, который они несут, способен убить его.

Анакин посмотрел на наручники на своих запястьях. Он сделал это. Он был наживкой, чтобы заманить сюда Яддль. Омега врал. Он все еще хотел произвести впечатление на Ситха. И что может быть лучше, чем убийство члена Совета Джедаев?

– Ваша смерть будет безболезненной, Мастер Яддль, – сказал Омега. – Я это устрою. Я не заинтересован причинить Вам боль. Анакин сообщит новости Оби-Вану. Скоро это будет известно по всей галактике.

– А биооружие? – спросила Яддль.

– Это моя страховка, что я выберусь с планеты, – сказал Омега. – Со своими солдатами, оборудованием, богатством, записями. Но Та, что под землей, там и останется. Я закончю Вашу легенду, Мастер Яддль.

Та, что под землей, там и останется…

Также Омега мстил Анакину. Анакин будет жить, зная, что он стал причиной смерти Яддль.

– Так, что Вы… – начал Омега.

Движение было настолько внезапным и быстрым, что Анакин даже не смог отследить его. Он не видел, как Яддль активировала световой меч, ее движение было, как щелчок пальцев. Она хирургически точным ударом провела между его запястьями. Он не успел вздрогнуть, как она с легкостью освободила его руки. Анакин почувствовал только вспышку жара, как если бы он коснулся кое-чего горячего, и затем развел руки в стороны.

Браслеты лязгнули по полу.

Браслеты, падающие…

Это же было в его видении! Но браслеты были не на Шми. Они не имели никакого отношения к Шми. Оби-Ван и Йода были правы.

– Начинайте! – прокричал Омега, затем повернулся к Яддль и добавил, – Вы только что обрекли на смерть тысячи.

Анакина озарило, что у Омеги был открытый канал на комлинке. Это был приказ. Он услышал движение воздуха в трубе.

Он только увидел подол одежды Яддль как она, используя Силу, подскочила к трубе воздушного лифта. Она нажала на кнопку "выдув" рукояткой светового меча, затем ворвалась в трубу воздушного лифта и взлетела вверх как заряд из лазерного орудия.

Омега был слишком ошеломлен, чтобы двигаться. Анакин не колебался. Вслед за Яддль он заскочил в трубу, и также нажал кнопку "выдув".

Скорость была невероятна. Он летел на поверхность так быстро, что трудно было вздохнуть, а его уши заложило от боли. Он выскочил в ночное звездное небо. Огни города казались размытым пятном, когда он миновал их. Он начал падать, ветер засвистел в ушах. Только Сила спасла его от чрезвычайно жесткого приземления. Он обратился к ней, чтобы замедлить спуск, но все равно приземлился тяжело, падая на колени и кувыркаясь.

Он лежал на спине, пытаясь отдышаться, голова все еще кружилась. Яддль не приземлилась. Он чувствовал, как Сила настоятельно дергала его за ноги. Опять это походило на физические касания, как если бы он чувствовал их своей кожей и даже корнями волос.

Яддл висела над ним, выше самого высокого здания Наатана, с помощью Силы временно зависнув на высоте. Она прижимала серебряную канистру к груди.

Она была высоко, но он ясно услышал ее голос. Он понял, что тот звучал в его голове.

Если ты утратишь свой гнев, найдет он тебя. Охвати его и заставь исчезнуть. Избранный ты возможно. Но для чего? Ответить на вопрос ты должен.

Он едва вопринимал ее слова. Росла ужасная уверенность. А затем Анакину все стало внезапно ясно, столь же ясно как резко очерченные звезды. Он понял, что Яддль собиралась сделать.

– Нет! – закричал он. Но он мог уже почувствовать это. Яддль была втянута в огромный кокон Силы, который она создала, сотканный вокруг нее так крепко, отчаянно и решительно, что Анакин упал на колени. Он никогда не чувствовал похожего движения Силы. Он не мог говорить или двигаться.

Глубоко внизу Гранта взорвал взрывчатку.

Анакин услышал резкий хлопок, больше ничего. Сила росла, пока Анакин не был ослеплен. Вместо взрыва канистра сжалась, и Яддль втянула ядовитый газ и энергию взрыва, поглощая ее своим телом.

Потом она просто исчезла. Ливень легких частиц кружился, висел в воздухе, а затем испарился.

Лицо Анакина было влажным. Текли слезы, но он их не чувствовал. Ночное небо было пустым, а Мастер Джедай Яддль была мертва.

Глава 12

Анакин сел, уставившись на землю. Он не знал, сколько прошло времени. Где-то в своем сознании он знал, что должен найти комлинк, найти способ связаться с Оби-Ваном, но мысль была так далека, что он не заинтересовался ею.

Яддль была мертва. Он знал, но он не мог принять этого. Член Совета Джедаев, мудрая, настолько искусная в Силе, что стала легендой. Та, чья сила и Джедайская мудрость так необходимы сейчас. Она пожертвовала собой ради него. Потому что он слишком поздно увидел термальный детонатор. Потому что он был схвачен. Потому что он был обманут. Цепь событий привела его к этому моменту. Много раз он мог все изменить. Вместо этого он совершил грубую ошибку.

Сначала она спасла его, затем отправилась за бомбой.

Анакин ломал голову над этим. Она рискнула тысячами жизней ради него. Почему?

Избранный ты возможно. Но для чего? Ответить на вопрос ты должен.

Ради этого она спасла его?

Если это так, то он не вынесет ответственности. Ее смерть была его ошибкой.

Появилась пара пыльных, запачканных ботинок. Перед ним присел Оби-Ван.

– Что-то ужасное произошло, – сказал он. – Я почувствовал волну Силы, а затем пустоту, как вакуум. Расскажи мне.

– Мастер Яддль мертва, – сказал Анакин, его голос был глух.

Оби-Ван сделал глубокий вдох, смягчая шок. – Как?

Анакин рассказал ему историю бесцветным тоном. Если бы он добавил к рассказу свои чувства, то он был бы не в состоянии закончить.

Оби-Ван надолго замолчал. Он сидел на каблуках и смотрел в небо.

– Она спустилась из-за меня, – сказал Анакин. – Сначала она спасла меня. Если бы я не был схвачен…

– Стоп. – Это был самый строгий тон Оби-Вана. – Джедаи не идут путем «если бы». Ты знаешь это, Анакин. Ты сам выбирал, каким будет твой следующий шаг. Не осуждай прошлое.

Оби-Ван встал. – Яддль сделала единственный выбор, который могла, и она сделала его без принуждения.

Оби-Ван протянул руку, в которой был световой меч Анакина.

– Мы будем скорбеть по ней, но не сейчас. Сейчас время быть Джедаем.

Анакин взял световой меч. Он поднялся и повесил его на пояс. Слова Учителя должны были улучшить состояние Анакина, но нет. Они казались почти машинальными, как если бы Оби-Ван по-настоящему не это имел ввиду.

Даже Оби-Ван, подумал Анакин, был ответственен за смерть Яддль.

Горе и вина так переполняли его, что он чувствовал, что сейчас захлебнется.

А затем была вспышка света и горя… Он фактически потерял всех, кого любил, включая Оби-Вана.

Видение было право.

Глава 13

Оби-Ван связался с Йодой по экстренному каналу. Он ненавидел сообщать дурные вести. Он принес бы Йоде большую боль. Он сам чувствовал боль, в каждом движении своего тела. Он только смог подобрать правильные слова поговорить с Анакином, но он знал, что его слова не дотянулись до него.

Все его мысли были о Яддль. Она была частью его жизни с самой ранней его памяти. Она вызывала особое восхищение у молодых студентов Джедаев. Она закрывала глаза на их шутки. Она «не замечала» конфеты в их карманах. Ее прикосновение к его голове ощущалось как самое большое утешение в мире.

А затем он вырос, и все в Храме стало более серьезным. Учеба давалась нелегко, но Яддль всегда помогала. Много раз, когда у него были проблемы, он с уважением стучал в ее дверь, не решаясь побеспокоить Йоду. Оби-Ван понимал, как исключительно это было, что член Совета Джедаев мог позволить себе быть столь доступным для студентов. Оби-Ван был не единственным, кто искал ее совета, кто получал там успокоение.

Он потерял нечто очень драгоценное. Оно так долго было частью его жизни, но он этого не замечал. Яддль просто была там, со своей тихой мудростью. Это было почти так же плохо, как потерять Йоду.

Он быстро передал Йоде детали, зная, что тот хочет услышать все.

В голосе Йоды чувствовалось горе. – Почувствовал движение Силы я. Знал я, что она ушла. Подготовлен уже мой транспорт до Мавана. Ее работу продолжить мы должны. Да прибудет с нами Сила.

Они не спали с самого Корусканта, да и не было времени на сон. Со смертью Яддль та хрупкая коалиция, которую она сформировала, угрожала развалиться. Распространились новости о биооружии, и маванцы были близки к панике. Если у Гранта Омеги было такое разрушительное оружие, кто мог сказать, что у него не было еще одного?

Через несколько часов Сенат вернул назад их ходатайство прислать силы безопасности и сообщил, что они будут ждать дальнейшего развития событий. Они не послали бы армию в нестабильную ситуацию.

Анакин опустил голову на руки от этих новостей. – Разве нестабильность не повод? Именно поэтому они нужны нам!

Оби-Ван вздохнул. – Да, но если силы безопасности будут разбиты бандитами, Сенаторы боятся, что это будет плохо для них выглядеть. Их образ более важен, чем безопасность Мавана.

– Что мы можем сделать? – спросил Анакин.

– Это просто. Подарить им легкую победу, – ответил Оби-Ван. – Сложность вот в чем. Гранта Омега стал нашей самой большой проблемой.

– Он будет счастлив услышать это, – сказал Анакин.

Они сидели в маленьком офисе командного центра, который Временный Комитет Сената построил на скорую руку. Теперь, когда единая энергосистема функционировала, они могли контролировать улицы через сеть камер безопасности, настроенных по всему городу. Многие из них были разбиты, но некоторые еще работали достаточно, чтобы дать им понять, что происходит. На улицах было устрашающе тихо. Криминальная активность или отступила в здания или ушла под землю. Солнце только вставало, проникая сквозь серость розовым румянцем. Оби-Вану было жаль, что он не чувствует той обнадеженности, которая окрашивала сцену.

Вошла Евраана Фолл, ее лицо было бледным от усталости и беспокойства. – Фиана Тала близка к тому, чтобы покинуть город и отозвать свои патрули. Она не думает, что мы сможем удержать город, если Омега нападет.

– Это означает, что город останется без защиты, – сказал Анакин.

– Что означает, что все снова отступят под землю, и мы вернемся к тому, с чего начали, – сказала Евраана, садясь на стул. Она нагнулась вперед, оперлась лбом на сжатые руки и закрыла глаза. – Я охрипла от разговоров и споров. Я не знаю, что еще сделать. Я связывалась с представителем Сената. Он отказывается пересмотреть решение о втягивании в это сил безопасности Сената.

– Я поговорю с ним, – сказал Оби-Ван. – И с Фианой тоже. Пойдем, Анакин. – Чтобы встать со стула, потребовалось большое усилие. Оби-Ван чувствовал усталость глубоко в костях. – Мы перехватим немного еды по пути, – сказал он Анакину и увидел, что лицо мальчика немного прояснилось.

Они направились в кафе на втором уровне. Когда-то оно служило многим маванцам, кто приходил за музыкой и лекциями, и ее обширные печи и охлаждающие установки говорили о большом количестве еды, которую здесь предлагали. Теперь полки были пусты. По крайней мере, там был горячий чай и поднос с булочками с повидлом.

Анакин взял одну. – Несвежая, – сказал он разочаровано. – Почему плохие парни получают всю хорошую еду?

Оби-Ван подал ему чай. – Сюда будешь макать. Еще один Джедайский урок для тебя.

Анакин попытался улыбнуться. Это был первый светлый момент, которым они обменялись после со смерти Яддль. Но мгновение спустя лицо Анакина снова потемнело.

Что-то идет совсем не так, подумал Оби-Ван. Это не только последствие смерти Яддль. Почему всякий раз, когда он должен был поговорить со своим падаваном, вмешивались обстоятельства? Так было всегда: миссия заканчивается, а затем, в тот же день, как только она проходит, в другом месте случается что-нибудь важное, куда надо идти, сражаться в еще одном решающем сражении.

Посреди пустых столов Оби-Ван заметил Фиану Талу, резко поставившую кружку чая. Это была удача. Он мог подойти к ней неофициально. Иногда это лучше, когда Вы пытаетесь сохранить сделку. Легче будет гарантировать поддержку Сената, если он будет уверен, что Фиана не сломлена.

Фиана выглядела такой же утомленной, как и Евраана. Она отмахнулась от Оби-Вана, когда он подошел. – Уйдите.

Оби-Ван присел, весело улыбаясь. Жестом он показал Анакину сделать то же самое, затем макнул кусок сдобы в чай. – И Вам тоже доброе утро.

– Оставьте Ваши шуточки, – сказала Фиана. – Я знаю, почему Вы здесь. Вы собираетесь сказать мне, что мое сотрудничество необходимо в становлении города. Вы собираетесь сказать, что как маванка я должна своей родной планете. Вы собираетесь сказать что, если я соберу свою банду и отступлю под землю, то, в конечном счете, я окажусь в тюрьме. – Она угрюмо помешивала свой чай. – Все это я знаю. Но на улицах мои солдаты, и их недостаточно, чтобы спасти город от Страйкера – или Омеги, так, я слышала, его зовут. И что я должна сделать? Послать их на смерть?

– Я не просил бы Вас продолжать патрулировать город, если бы думал так, – сказал Оби-Ван. – Я не желаю жертвовать столькими жизнями, чтобы получить то, что нам нужно.

– Но Декка и Омега…

– Мы можем справиться с Деккой и Омегой.

Она осторожно положила ложку. – Вот значит как. И, тем не менее, Мастер Джедай превратилась в пыль всего несколько часов назад.

– Яддль умерла, защищая ваших солдат и людей Мавана, – резко ответил Оби-Ван. – Это должно сказать Вам, как далеко Джедаи могут зайти.

Наступила тишина. Фиана отпила чай и скривилась. – Холодный, – сказала она. Затем медленно кивнула. – Хорошо, – продолжила она спокойно. – Я остаюсь.

С сотрудничеством Фианы и обещанием Йоды прилететь Оби-Ван был в состоянии убедить Сенат помочь Мавану. Он нашел, как трудно держать свой характер невозмутимым и говорить разумно. Ему хотелось кричать на каждого, ради кого Яддль пожертвовала собой, ради их мира и безопасности, так как они сделали очень мало. Он знал, что горе делало его несдержанным. На сердце у него было тяжело, и он был сердит, а еще сердит потому, что Яддль умерла.

Они не мог вынести эмоций, так они давили на него. Он должен был поглотить их и позволить им уйти. Тем не менее, он чувствовал, будто он борется против поднимающегося прилива.

Анакин так мало говорит. И он не мог поднять энергию и направить на потребности своего Падавана. А где-нибудь внизу Гранта Омега ожидал своего времени, вынашивая план мести, и он, конечно, попытается использовать уныние Анакина в своих собственных целях. Омега уже убил члена Совета Джедаев. Это было его большой целью, и он ее достиг.

Как мог Оби-Ван избавиться от своего гнева, когда, он знал, Омега доволен?

Серебряный росчерк в небе сказал им, что прибывал Йода. Они ждали этого и поспешили к посадочной площадке. Рассвет был серым и холодным. Внезапное падение температуры заставило большинство сидеть по домам. Это было хорошо. Если патрули безопасности Фианы не будут отвлекаться на мелкие преступления, будет легче удержать их на своих постах.

Йода вышел из корабля. Его взгляд был немедленно прикован к Анакину.

– Сначала увидеть я должен.

Анакин кивнул. Он сразу понял, о чем говорил Мастер Йода. Йода хотел увидеть место, где умерла Яддль.

Долго стоял Йода под тем местом, где оборвалась жизнь Яддль. Он откинул назад голову, как будто пробовал воздух на вкус. Он закрыл глаза, как если бы чувствовал присутствие, которое до сих пор не исчезло. Оби-Ван представил, что он говорил личное последнее прощай другу, с которым он так долго был знаком. Он отвернулся, чтобы не мешать Йоде. Анакин уперся взглядом в землю.

Наконец Йода повернулся. – Готов я, – сказал он.

Они вернулись в командный центр. Там их уже ожидали Свенни и Рорк, сидя на корточках. Они встали, когда Джедаи приблизились.

– Плохие новости, – сказал Свенни. – Декка и Омега больше не враждуют. Они заключили союз.

– Этого я и боялся, – сказал Оби-Ван.

– Стало еще хуже. Теперь Омеге доступен флот Декки, а Декке – оружие Омеги. Они планируют нападение на город.

– Мы никак не сможем защитить город, – сказал Оби-Ван Йоде. – Все, что у нас есть – это патрули безопасности.

– Тогда предотвратить нападение мы должны, – сказал Йода. – Чем они сильны – транспортом и вооружением? Эти силы мы должны атаковать.

– Я наверно, предсказуем, если скажу, что это невозможно, – сказал Свенни. – Но на сей раз это действительно так. Декка получила много топлива. Это часть сделки, Омега подогнал. Его только что доставили под землей.

– Партия топлива, – пробормотал Оби-Ван. – Это могло бы нам помочь.

Свенни недоверчиво посмотрел на него. – Я не вижу как. Но чувствую, что скоро узнаю.

– О союзе пока никому не говорите, – сказал Оби-Ван. – Если Фиана услышит об этом…

– Эмм, я думаю, что уже слишком поздно, – сказал Рорк. Он указал на Фиану, которая шагала к ним с сердитым выражением лица.

– Они заключили союз! – воскликнула она, приблизившись.

– Мы знаем, – сказал Оби-Ван.

– И Вы просто так стоите здесь? – требовательно спросила она.

– Предложить что Вы можете нам? – спросил Йода мягко.

Она впервые заметила его. – Кто это?

– Мастер Джедай Йода, – сказал Оби-Ван. – Один из наших наиболее уважаемых Мастеров.

– Все равно, – сказала Фиана. – Может быть, он скажет мне, что я должна делать, когда Омега и Декка нападут на мои войска с техникой и ракетными установками?

– Остановим нападение прежде, чем оно начнется, мы, – сказал Йода.

– Как? – спросила Фиана. – Если вы хотите моего сотрудничества, мне нужно знать больше.

– Просто доверьтесь нам, – сказал Оби-Ван. – Вы нужны нам, чтобы патрулировать все выходы воздушных лифтов. Как только мы будем контролировать пространство внизу, мы свяжемся с Вами.

– Я так полагаю, что у меня нет выбора, – сказала Фиана.

– Выбор у Вас всегда есть, – сказал ей Йода. – Но лучший этот.

Все еще сомневаясь, Фиана ушла.

– Ну, я полагаю, нам осталось только сказать до свидания и удачи, – сказал Свенни, начиная отступать. Оби-Ван схватил его за воротник.

– Не так быстро, – сказал он. – Вы идете с нами.

Глава 14

Анакин был рад вернуться под землю. Ему тяжело было находиться под открытым небом, где умерла Яддль. Небо, казалось, нависало над ним, давя на лопатки. Внизу в туннелях он чувствовал себя безопаснее.

Месть заполняла его сознание, и это пугало его. Он ненавидел Гранта Омегу, ненавидел его так люто, что это грозило потерей контроля. Он был благодарен, что Йода присоединился к ним. Присутствие великого, возможно величайшего, Мастера Джедая было столь же сильно и огромно как и гнев Анакина. Конечно, оно успокаивало его гнев. Он мог обратиться к своему Учителю и Йоде ради контроля, в котором он нуждался.

Он знал, что Йода и Оби-Ван тоже испытывают гнев и горе. Он видел это по их глазам, чувствовал в воздухе вокруг них, отмечал это в походке и разговорах. И тем не менее они не отклонялись от своих миссий. Он с трепетом наблюдал, как они обменивались информацией. Их взгляды сказали ему, что они оба одновременно придумали один и тот же план. Очевидно, что Йода был убит горем, но все же он прилетел сюда, чтобы закончить дело, которое начала Яддль, и он не позволит ничему встать у него на пути, даже собственному горю.

Как же он был не прав, внезапно подумал Анакин. На Андаре он на краткий представил, на что это похоже, когда не надо отвечать ни перед Учителем, ни перед Советом. Но ему нужен был Совет. Ему нужен его Учитель. Они показали ему, как далеко он зашел.

Их внутреннее спокойствие было тем, чего он отчаянно хотел. Он будет учиться, пообещал он себе. Каждая миссия его немного воспитывала и показывала, на чем он должен был сконцентрироваться. Но он будет учиться.

Если бы я смог вернуть доверие Оби-Вана.

Анакин чувствовал себя утопающим. Утопающим в собственной вине. Теперь все изменится. Мастер Яддль умерла на его глазах, и это навсегда отметило его. Он знал это так же твердо, как собственное имя. Так же, как он знал, что теперь он сделает все, чтобы быть Рыцарем Джедаем.

– Хорошо, мы здесь, – сказал Свенни, стоя перед картой транспортной системы сточных вод. – Так что же Вы хотите? Затопить топливный склад?

– У нас бы не получилось, – сказал Оби-Ван. – Вокруг слишком много людей. Я имел ввиду кое-что другое. – Он указал на карту. – Вот топливный склад Декки. А где топливное хранилище?

Рорк указал на точку несколькими уровнями выше. – Здесь. Здесь топливо накачано в большой резервуар, откуда потом поступает на склад.

Оби-Ван повернулся к Свенни. – Есть ли где-нибудь место, где сточные трубы расположены рядом с топливными трубами между хранилищем и складом?

– Несомненно, – сказал Свенни. – Трубы идут сюда и пересекают сточные трубы здесь. – Он показал на карте.

– Это где? – спросил Оби-Ван. – На территории Омеги или Декки?

– Нет, это рядом с бывшим маванским палаточным городком, – сказал Свенни. Он присвистнул. – Я, кажется, понял.

– Это возможно? – спросил Оби-Ван.

– Мы должны врезаться в трубы и сделать небольшую гидросварку, – сказал Свенни. – Да для нас это как прогулка по парку.

– Почти также просто, – ухмыльнулся Рорк.

Йода кивнул. – Лучший план – простой, – сказал он.

Анакин теперь увидел то, что Йода и Оби-Ван поняли еще наверху. Флот Декка заправлялся на складе. Но если бы они смогли заменить топливо сточными водами прежде, чем оно достигнет склада, она заполнит свои транспортники водой вместо топлива. Это бы полностью остановило их. Даже если они выкачают все обратно в резервуары, то им потребуются дни, чтобы все просушить. Любая вода в топливе вызывает проблемы с двигателями. Это было красиво и просто.

– Нам надо будет знать, когда они начнут заправляться, – сказал Сваннай. – Если мы в то же время будем работать с трубами, мы можем оказаться по пояс в топливе.

– Мы будем следить за топливным складом, – сказал Оби-Ван. – Анакин будет надежно защищать вас, пока вы работаете. – Оби-Ван заговорил с Анакином. – Как только Свенни и Рорк закончат, присоединяйся к нам у топливного склада.

Анакин кивнул. Он был рад заданию, даже если оно просто заключалось в охране Свенни и Рорка.

Они разошлись. Анакин следовал за Свенни и Рорком по туннелям к месту назначения. Свенни остановился у служебного сарая с серьезным замком на двери.

– Нам нужны инструменты, – сказал Свенни. – Мы должны проникнуть сюда. На это потребуется время. Если бы у меня была дуговой резак, я бы смог проникнуть, но резак находится в сарае.

– Не проблема, – сказал Анакин. Он активировал свой световой меч и разрезал металлическую дверь меньше чем за секунду.

– Мне надо перестать недооценивать вас, парни, – сказал Свенни.

Он и Рорк залезли внутрь и взяли, что им было нужно. Затем поспешили дальше. Они достигли места назначения, и Свенни и Рорк начали работать. Рорк открыл маленькую дверь в стене туннеля. За ней был технический этаж, заполненный перекрещивающимися трубами.

– Вы уверены, что знаете, какие из них какие? – спросил Анакин.

– Спрашивал ли я Вас, знаете ли Вы свою работу? – переспросил Свенни.

– Все время.

– О. Верно. Ну, поверьте мне. – С ворчанием Свенни закрыл клапан на трубе, затем начал резать металл.

Минуты уходили. Анакин переступил с ноги на ногу. Его комлинк ожил, и он ответил.

– Команда Декки прибыла. Собираются заправляться, – сказал Оби-Ван. – Как там у вас, скоро закончите?

Анакин спросил у Свенни, тот показал три пальца.

– Три минуты.

– Постарайтесь за две, – сказал Оби-Ван.

– Почти, – сказал Свенн, прилаживая короткую трубу между двумя трубами, с которыми работал. – Нам только нужно соединить и, – он наклонился с термосваркой. – запаять…

– Быстрее, – сказал Оби-Ван. – Они подсоединили шланги. -… еще секунду…

– Они начинают…

– Готово! – воскликнул Свенни. Он резко отскочил от трубы.

Рорк похлопал по ней. – Будем надеяться, что эта крошка выдержит, – сказал он. Анакин почувствовал, как пот стекает по спине.

Он услышал, как жидкость потекла по трубам. Свенни и Рорк приложили руки к трубе, вслушиваясь.

– Это сточные воды, – прошептал Свенни, как будто Декка и ее банда могли услышать. Он похлопал по трубе. – Пайка держится.

– Думаю, пора, – сказал Анакин в комлинк. – Я иду.

Оставив Свенни и Рорка рядом с трубами, Анакин помчался по туннелям. Он нашел Оби-Вана и Йоду прячущимися за спидером сразу при входе на склад.

– Они почти закончили заправляться, – сказал Оби-Ван.

Анакин увидел, как Дека неуклюже двигалась по складу и говорила со своими пилотами. Техники бегали взад и вперед, перетаскивая тяжелые шланги и проводя последние проверки.

Пилоты отошли от Декки и поспешили по своим транспортам.

Первый пилот запустил двигатель. Тот кашлянул и затих. Запустился следующий. Еще один кашель, бормотание, и двигатель накрылся. Один за другим двигатели транспортов завывали и глохли.

– Что случилось? – проревела Дека по-хаттски.

– У нас саботаж! – крикнул один из пилотов. – Контрольный индикатор двигателя показывает, что в топливных баках инородные субстанции.

– Гранта надул меня! – заревела Декка.

– Ах, – прошептал Йода. – На подозрение среди воров можно рассчитывать всегда.

Декка повернулась к стоящему рядом Камарианину. – Пошлите дроида-поисковика. Мы найдем эту скользкую обезьяноящерицу и заберем все имеющееся у него оружие. Мы раздавим его!

– Самое время, я думаю, взять спидер, – сказал Йода.

Оби-Ван скользнул на место пилота, пока Йода устраивался сзади, а Анакин забирался на пассажирское. Они пригнули головы. Оби-Ван включил двигатель и не привлекая внимания покинул склад. Он подождал снаружи, пока дроид-поисковик не появился мгновение спустя. Тот устремился по туннелю как быстрокрылая птица.

Оби-Ван увеличил мощность, и они взлетели. Было легко держать дроида-поисковика в поле зрения. Декка не могла двигаться быстро, но без сомнения она собирала войска, чтобы отправиться по следам поисковика куда угодно, где бы они ни закончились.

Поисковик внезапно сбросил скорость, и то же сделал Оби-Ван. Дроид завис в воздухе, что означало, что он видит свою цель, не обнаруживая своего присутствия. Оби-Ван посадил спидер, и они выпрыгнули из него.

Они поспешно прошли оставшееся расстояние. Туннель впереди изгибался. Омега, должно быть, был где-то за поворотом.

Двигаясь теперь медленно и осторожно, они обогнули угол. Они вышли на обширное пространство. Двери были задвинуты в стены, открывая большую площадь. Омега разговаривал с человеком, одетым в тяжелую броню.

Анакин видел уложенные рядами контейнеры, с отметками об их содержимом. Стрелометы. Огнеметы. Ракетные установки. Здесь было достаточно оружия, чтобы осуществить вторжение.

Которое, конечно, было целью.

– Отряд боевых доридов и несколько охранников, – пробормотал Оби-Ван. – Ничего, с чем мы не могли бы справиться.

– Готов к этому он не был, – сказал Йода.

Поисковик загудел ближе. Внезапно шевельнулась тень, и изрыгнула бластерный выстред. Поисковик разлетелся на металлические осколки.

– Попался, – сказала Фиана. – Похоже, у нас компания. Я же тебе говорила.

Из-за Фианы выступили в боевом построении дроиды. Первая линия, затем еще и еще. Занял свое место гранатомет.

Омега улыбнулся, и Анакин понял, что тот знал, что они придут.

Фиана предала их.

Глава 15

Оби-Ван сразу увидел, что их безнадежно превосходят по численности. Позади атакующих дроидов ряд за рядом появились бандиты, все вооруженные автоматическими бластерами. Они не испытывали недостатка в дополнительном вооружении. Оно штабелями лежало вокруг них.

Позади войск Омега и Фиана стояли на грависанях. Руки Омеги были сложены на груди, как будто ожидаемое сражение было организовано для его удовольствия, и легкая улыбка блуждала на его лице.

– У нас есть план? – с надеждой спросил Анакин.

Йода вытащил свой световой меч. – Времени для стратегии нет. Время для сражения есть.

Оби-Ван чувствовал движение Силы, гигантской волны, которая втолкнула его в комнату. Он поймал поток и почувствовал, как он питает его первое движение, разом сметая пять атакующих дроидов. Он махнул мечом сквозь них, и они, дымя, загремели по полу.

Улыбка сползла с лица Омеги.

Йода продвигался вперед вместе с Оби-Ваном и Анакином, но его стиль был менее драматическим, чем замахи Оби-Вана и кружащиймя меч Анакина. Его оружие, казалось, едва двигалось; его атаки больше напоминали легкие уколы, чем удары. Тем не менее, десять атакующих дроидов валялись на полу кучей исковерканного металла.

Оби-Ван видел, как внезапно тяжелые дюрастиловые контейнеры пришли в движение, плывя по воздуху, передвигаемые Йодой с помощью Силы. Только они поднялись повыше, как шарнирные крышки открылись, и огнеметы посыпались пламенной дугой. Изрыгая огонь, они дождем пролились на остальное оружие. Взрыв выгруженной взрывчатки заполнил воздух, пошел дым, и оставшееся в тайнике оружие оплавилось от жара.

Линия бандитов откатилась назад от огненного зрелища, кашляя от резкого дыма. Они дрогнули.

– Вперед! – кричал Омега.

– С удовольствием, – ответил Оби-Ван и помчался вперед, Анакин и Йода по бокам от него. Их световые мечи гудели от пылающей энергии. Сила двигалась, и дроиды разлетались. Другие были превращены в металлолом. Они скосили вторую линию дроидов, а затем и следующую.

Бандиты откатилась назад. Некоторые побежали.

– Держать строй! – закричал Омега. Затем он повернулся спиной и спрыгнул с грависаней.

Оби-Ван видел, как Йода поднял руку и размазал трио атакующих дроидов о стену. Даже Анакин теперь использовал Силовой толчок, чтобы расчистить себе путь для нападения на следующую линию дроидов. У Оби-Вана было время восхититься формой своего падавана, его балансом и концентрацией. Ясно, что призыв Силы Йодой что-то дало Анакину. Он дрался гораздо лучше, чем когда-либо видел Оби-Ван.

Поэтому Оби-Ван уверенно оставил его с Йодой, чтобы они закончили с дроидами. Омега собирался убегать.

Он собрал Силу и прыгнул, очищая путь от атакующей линии дроидов и пролетая над отступающими бандитами, которые даже не пытались остановить его.

В ста метрах впереди Фиана стояла перед, казалось, гладкой туннельной стеной, сделанной из пластоида. Она что-то нажала с боку, и потайная дверь скользнула в сторону. Омега и Фиана исчезли внутри. Дверь за ними закрылась.

Оби-Ван подбежал к стене. Он и не думал искать, как открывается дверь, а просто погрузил световой меч в пластоидную стену. Через секунду он вырезал отверстие и проложил себе дорогу.

Он оказался в проходном туннеле, который, очевидно, был сделан за один день. Он был взорван в скале, но работа была не закончена. Острые как бритва куски скалы торчали из стен туннеля.

Маленький гладкий серебряный крейсер стоял впереди на площадке. Оби-Ван не узнал модели, но ему было ясно, что Омега в состоянии вылететь на поверхность и затем рвануть из воздушного пространства Мавана в галактику. Он мог снова убежать. Он был в секунде от этого. Даже теперь, когда он взбирался до кабины, чтобы влезть внутрь, а Фиана наступала ему на пятки.

Не на сей раз.

– Всегда имей второй план спасения, – сказал Омега, стоя внутри, фонарь кабины все еще был поднят. – Мой отец учил меня этому.

Нечто в выражении лица Омеги остановило Оби-Вана от продвижения. Омега пожертвовал бы Фианой, чтобы убежать. Оби-Ван знал это, Омега знал это. Единственный, кто не знал этого, была Фиана. Она была все еще на корпусе корабля, нетерпеливо ожидая, когда Омега подвинется, чтобы она могла занять пассажирское сидение.

Оби-Ван тоже был озадачен. В своих исследованиях прошлого Омеги он выяснил, что Омега никогда не знал своего отца.

– Удивленны? – спросил Омега. Теперь он почти растягивал слова, как будто у него было очень много времени. – У меня были причины держать личность моего отца в секрете. Но я думаю, что настало время, и я с удовольствием скажу Вам. Я – сын Ксанатоса с Телоса.

Ксанатос! Оби-Ван был поражен. Прежний падаван Куай-Гона, который повернулся к темной стороне. Самый большой враг Куай-Гона. Оби-Ван видел зло, которое совершил Ксанатос. Ксанатос даже вторгся в Храм и пытался убить Йоду.

– Вы убили моего отца, – сказал Омега. – Он был величественней, чем его Учитель, и Куай-Гон не мог перенести этого, поэтому он убил его – с Вашей помощью.

– Он сам убил себя, – Оби-Ван сказал. – Он охотнее прыгнул в ядовитое озеро на Телосе, чем дал захватить себя Куай-Гону. Куай-Гон пытался спасти его.

– Мой отец никогда бы не убил себя! – закричал Омега.

– Вы провели свою жизнь, выстраивая свою собственную правду, – сказал Оби-Ван. – Но это не настоящая правда.

– Гранта, впусти меня, – сказала Фиана с мольбой. – Мы должны выбираться отсюда!

– Мой отец защищал меня, – сказал Омега. – Он рассказывал мне истории о Джедаях и Храме, и как они неправильно понимают Силу. – В его тоне сквозила горечь. – Он надеялся, что я унаследую его способности. Но он знал, когда я был еще ребенком, что я никогда не буду чувствителен к Силе.

Оби-Вана озарило. Он увидел боль Омеги. – И он был разочарован, – сказал он.

– Он оставил мне свою компанию! – вспыхнул Омега, как если бы он хвастался. Как будто его отец оставил ему нечто лучше, чем любовь, лучше, чем поддержка. – Он оставил мне свое благосостояние во "ВнешМире".

"ВнешМир" была корпорацией, которую создал Ксанатос, специализирующейся на горной промышленности, которая использовала рабов, подкупы и насилие, чтобы увеличивать свое богатство. Омега не создавал богатство из ничего. Оно у него уже было.

Оби-Вану хотелось пнуть себя. Он должен был догадаться! Он должен был знать, что за насмешками и оскорблениями было нечто личное, нечто горькое в том, как Омега относился к нему и Джедаям. Он должен был знать!

У него были ключи: зачем еще Сано Сауро забирать многообещающего мальчика и посылать его учиться? Сауро едва ли был благотворителем для бедных. Сауро хорошо знал Ксанатоса, они заправляли вместе на Телосе. А затем была тайна происхождения мальчика: почему еще мать и сын оказались на Ниерпорт 7, луне, которая была по сути остановкой для дозаправки? Конечно, они скрывались. Ксанатос отправил их туда. И после его смерти у них не было ресурсов, чтобы оттуда уехать.

Омега обвинял Оби-Вана в смерти отца. Он был огорчен, что не унаследовал способности своего отца. Поэтому он преследовал Силу по всей галактике. Он мог бы стать еще богаче, чем был его отец. Он доказал бы человеку, которого уже нет в живых, что он его достоин.

Сейчас Оби-Ван даже видел Ксанатоса в его сыне. Глаза с металлическим блеском синего дюрастила. Густые темные волосы.

У него были все ключи, и он пропустил это.

– Вы такой же, как Ваш Мастер, – глумился Омега. – Мой отец рассказывал мне о Куай-Гоне, как тот сдерживал его. Вы то же самое делаете с Анакином. Вам нужен контроль, и Вы прикрываетесь уроками Джедаев. – Он выплюнул слово «Джедаев» как проклятие. – Почему Вы не разрешаете ему действовать самостоятельно? Почему Вы не показываете ему, какую власть он может иметь?

Оби-Вану не нужно было поворачиваться. Сила гудела в туннеле, и он знал, что за ним стоял Анакин. Анакин все слышал.

– Это закончится здесь, Омега, – сказал Оби-Ван.

– Это никогда не закончится, пока Вы живы, – сказал Омега. Он потянулся и схватил Фиану за лодыжки. Быстрым и мощным толчком он сбросил ее с корабля. Вскрикнув, Фиана полетела прямо на торчащие заостренные скалы.

Анакин прыгнул. Сила добавила расстояния и точности. Он руками поймал Фиану буквально в миллиметрах от острых осколков, крутанулся в воздухе и благополучно приземлился.

Оби-Ван тоже прыгнул, стараясь приземлиться на корпусе корабля. Но ему пришлось отклониться, чтобы не столкнуться с Анакином, а Омега уже включил зажигание. Он взлетал со все еще поднятым фонарем кабины. Оби-Ван неудачно приземлился и упал на одно колено.

Купол кабины закрылся. Корабль набирал скорость.

Омега снова убежал.

Глава 16

Анакин смотрел, как поднимался его Учитель. Казалось, на Оби-Ване лежали тяжесть и усталость, чего Анакин никогда раньше не видел.

Он крепко держал Фиану, которая в шоке осматравала в туннель, пораженная тем, что ее бросили.

Анакин знал, что все его вопросы были в его глазах. Он слышал о Ксанатосе. Каждый студент Джедай слышал историю о вторжении в Храм. Оби-Ван немного говорил ему об этом. Теперь Анакин понял, сколько еще предстояло узнать.

– Мы обсудим это позже, Анакин, – сказал Оби-Ван. – Нам нужно закончить миссию.

Когда они вернулись на подстанцию, сражение было закончено. Декка со своими войсками только прибыла.

Они недоверчиво смотрели на кучи сломанных дроидов, сплавленное оружие, захваченных врагов, и на только трех Джедаев.

Оби-Ван перешагнул через груду дроидов, чтобы поговорить с Йодой. – Омега убежал. Что будем делать с Деккой?

– Небольшую причину теперь мы будем использовать, – сказал Йода. – В тупик она зашла. Слушать теперь она будет. – Он ушел поговорить с Деккой.

– Я думала, что вы проиграете, – сказала Фиана оцепеневшему Анакину. – Я боялась за свои войска. У меня были некоторые контакты с Грантой. Он всегда говорил, что я могу присоединиться к нему. Он сказал, что защитит меня и мою банду. Я была такой дурой.

Анакин ничего не ответил. Он заставил Фиану сесть с другими заключенными, а затем вернулся к Оби-Вану.

– Что ж, твое видение было верно, – сказал Оби-Ван. – Яддль встретила здесь свою смерть. Мы просто не знали, как истолковать его.

Анакин кивнул. Комок подкатил к его горлу. Почему это видение заставляет его чувствовать себя таким ответственным?

– И в тоже время оно было не право, – сказал Оби-Ван. – Видение было не о Шми. Оно было о тебе. Оно было об искушениях в твоей жизни. – Он запнулся. – Что Омега говорил тебе?

Анакин заколебался, а затем ответил. – Что Джедаи сдерживают меня. Что я могу освободить рабов на Татуине, освободить свою мать. Он сказал, что он поможет мне.

– Это должно было соблазнить тебя, – сказал Оби-Ван.

Анакин ничего не сказал. Он не хотел признавать этого, но он не мог лгать.

– Все в порядке, Анакин. Понятно, что ты хотел бы облегчить жизнь матери. Но быть Джедаем означает, что ты связан со всеми существами. Ты единственный Джедай с такой сильной глубокой связью, и от этого тебе еще тяжелее. Но помни, жить во служение не значит отдавать. Это значит дарить.

– Я не верю, что Вы сдерживаете меня, – сказал Анакин. – Я ненавижу его за то, что он сказал.

– Не ненависть ответ, – сказал Оби-Ван. – а понимание. – Он вздохнул. – Ксанатос с легкостью крутил чувствами как хотел. Он был опасен. Как и Омега. Мы еще встретим его, я в этом уверен.

Анакин тоже был уверен в этом.

Йода медленно подошел к ним, опираясь на свою трость, его световой меч висел на поясе, его одежды покачивались. Это был Йода, которого Анакин знал лучше всего, мудрый учитель, а не воин. И все же он был рад, что видел воина. Он видел, каким мощным был Йода, а еще он знал, что он видел только маленькую часть его силы.

– Оставит планету Декка, – сказал Йода.

– Как Вы это сумели? – спросил Оби-Ван.

– Информировал ее я, что Джедаи думают построить дополнительный Храм на Маване, – сказал Йода. – Кажется, встревожило ее это.

– Мы думаем построить дополнительный Храм? – удивленно спросил Оби-Ван.

– Время от времени, обсуждает заставу Совет, – сказал Йода. – Просто предположил это я. Хватило этого убедить ее, что лучше всего уехать. – Он мигнул и посмотрел на Анакина. Видишь ты, что правильная дипломатия всегда лучше сражения, молодой падаван?

Анакин послушно кивнул, но что-то в его лице насторожило Йоду, и внезапно его серо-голубой взгляд стал пронзительным. – Знай, что смерть Яддль не была твоей ошибкой, – сказал он.

– У меня было видение, – вспыхнул Анакин. – Я должен был знать!

– А Оби-Ван и я? – резко спросил Йода. – Говорил нам о видении ты, и тем не менее не знали мы. Виноваты мы тоже, не так ли?

– Нет, конечно, – сказал Анакин. – Но видение начало осуществляться, когда я был с Омегой. Я никогда не должен был просить Яддль встретиться с ним. Я должен был отказаться. Я должен был попытаться убежать.

– Когда ты оглядываешься назад, теряешь свое место на пути ты. – Голос Йоды смягчился. – Узнаешь ты, Анакин, что звезды двигаются и звезды падают, и совершенно ничего они не могут поделать с тобой.

Йода ушел с его Учителем. Анакин был благодарен ему за эти слова.

Почему его Учитель не произнес их? Когда он сказал, что смерть Яддль была его ошибкой, Оби-Ван промолчал.

Сам-то он знал, что это он вызвал цепь событий, которая привела к убийству Мастера Джедая. Даже если это не делало его ответственным, он знал, что из-за этого он будет плохо спать по ночам.

Видение не ошиблось. Горькая правда, с которой он остался, была теперь частью его. Он чувствовал ее внутри себя как душевную боль. Это была потеря. Пропасть между ним и Оби-Ваном была шире, чем когда-либо.